msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: To_Lands_Unknown-1.12\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2013-08-25 19:00-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2017-02-13 19:36+0100\n"
"Last-Translator: Pepe <donpepe1963@gmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.11\n"

msgid ""
"\n"
"(Intermediate or Expert level. 16 playable scenarios.)"
msgstr ""
"\n"
"（中等到专家级难度，16个战斗关卡。）"

msgid ""
"\n"
"<i>Hearken ye,\n"
"You strangers in a desolate land\n"
"To this tale of lands most old,\n"
"of the Summoners of al-Kamija,\n"
"Those mighty magi\n"
"Of powers untold,\n"
"Their Abysmal servants\n"
"Both good and bad,\n"
"And of Mehir, who had,\n"
"As once foretold,\n"
"saved all life in this world.</i>"
msgstr ""
"\n"
"<i>谛听，荒芜之地的旅者,\n"
"我将述说一个古老的传奇：\n"
"阿尔卡米迦的召唤师们，\n"
"深谙玄妙奇幻的魔法，\n"
"统御着深渊的强大仆从。\n"
"有位奇人，\n"
"名曰麦希尔，\n"
"一度拯救这个世界。</i>"

msgid ""
"\n"
"This is the story of Mehir, the Summoner, and his journey to lands unknown."
msgstr ""
"\n"
"这是召唤师麦希尔前往未闻之境的故事。"

msgid ""
" That’s... fantastic. It was supposed to be easy... My first mission as a "
"leader and the personification of destruction on the horizon... I am not "
"surprised at all that he persuaded so many creatures to follow him. "
"Nevertheless I think we will make it, because now I can use jinns!"
msgstr ""
"那可……真妙。我第一次履行城主的职责，本以为会是份轻松的差事。他说服了这么多生"
"物来跟随他，可我却一点也不吃惊。不管怎么说，我们还是应该能赢的，因为我现在能"
"够驱使神怪了！"

msgid "!"
msgstr "！"

msgid "!!!"
msgstr "！！！"

msgid "(Easy)"
msgstr "（简单）"

msgid "(Hard)"
msgstr "（困难）"

msgid "(Normal)"
msgstr "（普通）"

msgid "(optional) Search the caves"
msgstr "（可选）搜索洞穴"

msgid "(points his finger towards a keep inside the jungle)"
msgstr "（将手指指向丛林深处）"

msgid "(series of gestures demanding retreat)"
msgstr "（一系列手势，示意撤退）"

msgid "(series of unknown curses)"
msgstr "（一串不明的诅咒）"

msgid "(series of unknown words)"
msgstr "（一串难解的咒文）"

msgid ""
"(that lizard says something, but it is too far away for Mehir to hear "
"anything)"
msgstr "（蜥蜴人说了些话，但是距离太远，麦希尔什么都没听见）"

msgid "(whispers) ...can I resign? She scares me..."
msgstr "（小声）……我可以拒绝吗？她吓坏我了……"

msgid ""
"(whispers) ...shut up... (speaks normally) In spite of everything, I hope "
"you will be a successful team, which will allow us to move to the Abyss "
"faster than expected. Take care of her. Her death would cause disastrous "
"consequences for the Abyss.\n"
"\n"
"I think we are finished here, so let the party begin!"
msgstr ""
"（小声）……闭嘴……（正常）不管怎么说，我希望你们俩能够合作愉快，让我们尽速前往"
"Abyss。照顾好她，她的死亡那么会对Abyss造成灾难性的影响。\n"
"\n"
"我觉得说这么多就够了！让宴会开始吧！"

msgid "(whispers)...though everything will go up in smoke soon..."
msgstr "（窃语）……尽管一会儿就得把这一切给烧了……"

msgid "*cough*"
msgstr "*咳嗽*"

msgid "*gulp*"
msgstr "*咽口水*"

msgid "+1 movement point, -10 HP"
msgstr "+1移动力，-10生命值"

msgid "+1 strike to scimitar, +2 HP, MAX XP +30%"
msgstr "弯刀攻击次数+1，+2生命值，经验需求+30%"

msgid "+2 damage to magic, +3 HP, MAX XP +20%"
msgstr "魔法伤害+2，+3生命值，经验需求+20%"

msgid "+2 damage to scimitar, +1 HP, MAX XP +10%"
msgstr "弯刀伤害+2，+1生命值，经验需求+10%"

msgid "+20% bonus to fire, cold, and arcane resistances"
msgstr "+20%火焰，寒冷和奥术抗性"

msgid "."
msgstr "."

msgid "..."
msgstr "..."

msgid "... NOT THE HALF OF IT!!!"
msgstr "...没法杀死半个！！！"

msgid "... my time in this world has passed!"
msgstr "... 我该离开这个世界了！"

msgid "...AT THEM!!!"
msgstr "……打倒他们！！！"

msgid "...DEFEAT ME!!!"
msgstr "……打倒我！！！"

msgid "...Hmmm... Interesting..."
msgstr "……嗯……有意思……"

msgid "...I died. I felt like there was no good nor evil in me. I was Unity..."
msgstr "……我死了。我感觉好像我本无善恶之分。我本是一个整体……"

msgid "...I had a vision..."
msgstr "……我有种感应……"

msgid ""
"...I... can’t believe this! You attacked our capital, tried to steal a holy "
"relic of ours, and then you broke into our catacombs and killed one of our "
"leaders! Who do you think you are?!"
msgstr ""
"……我……无法相信这件事！你袭击了我们的首都，试图偷取一件神圣的遗物，然后你又闯"
"入我们的墓园并且杀害了我们的一位领袖！你以为你是什么东西？！"

msgid "...I’ve finally found... you..."
msgstr "……我终于找到……你们了……"

msgid "...MUST DIE!!!"
msgstr "……必须死！！！"

msgid "...OVER YET!!!"
msgstr "……结束呢！！！"

msgid "...Oh! A summoner. You have come to help me, have you not?"
msgstr "……欧！一个召唤师。你是来帮助我的，对吧？"

msgid "...SIRAHT THES SORUTH..."
msgstr "...SIRAHT THES SORUTH..."

msgid ""
"...Someone is coming... I hear their breath — it is a human... they come "
"from the north-west..."
msgstr "……有人在接近……我可以感觉到他的呼吸——那是个人类……他从西北方而来……"

msgid "...TO SEE YOU ALIVE!!!"
msgstr "……看到你活下来！"

msgid "...This is... impossible!"
msgstr "……这……不可能！"

msgid "...WHAT YOU ARE MADE OF!!!"
msgstr "……你们的生理结构吧！"

msgid "...WHAT?!"
msgstr "什么？！"

msgid "...and fullfil our dream..."
msgstr "……来完成我们的梦想……"

msgid ""
"...and that’s why I owe him my life. I anoint Mehir as the leader of Tar-"
"Tabar."
msgstr "……就这样，他救了我一命。我提议让麦希尔来当Tar-Tabar的新城主。"

msgid "...aquilo...flamen...notos..."
msgstr "……阿奎洛……弗雷门……诺托斯……"

msgid "...aris..."
msgstr "……阿瑞斯……"

msgid ""
"...but also half-evil. Her good half shouldn’t rebel but I can’t guarantee "
"this..."
msgstr "……但是另一半是邪恶的。她的好的一半应该不会叛变，但我说不准……"

msgid "...death..."
msgstr "……死吧……"

msgid "...decision. The meeting elected Mehir the new leader!"
msgstr "麦希尔！议会决定将麦希尔选为新任的城主。"

msgid "...is talking to ME! The mountain! It says: oh nooo..."
msgstr "……在对我说话！那座山！它说：不……"

msgid "...nothing was the same."
msgstr "……一切都不一样了。"

msgid "...open Sezam..."
msgstr "……西瓜开门……"

msgid "...or you could die. Let’s check!"
msgstr "……或者你会死。来试试吧！"

msgid "...ow... my back!"
msgstr "……呜啊……我的背！"

msgid "...ris..."
msgstr "……瑞斯……"

msgid ""
"...the Red Abyss? The place of ultimate chaos? The home of all Efreeti and "
"Dharma’rhamis? The most dangerous area of the entire dimension?"
msgstr ""
"鲜红深渊？终极混乱之地？火怪和达玛拉弥的故乡？整个多重宇宙中最危险的地方？"

msgid "...then why do you not want... to go there?"
msgstr "……而且为什么你自己却不想……去那个地方呢？"

msgid "180 gold"
msgstr "180金币"

msgid "8"
msgstr "8"

msgid "<span color='#BCB088' size='large'>To Lands Unknown</span>"
msgstr "<span color='#BCB088' size='large'>未闻之境</span>"

msgid "?!"
msgstr "？？？"

msgid "A New Leader"
msgstr "新的领袖"

msgid ""
"A few weeks passed. Mehir explored the palace of Tar-Tabar and met his "
"servants. Old summoning veterans explained to him how to use a Megacircle, a "
"necessary spell for all true Summons masters. He also learned how to lead "
"his new troops in order to make his army as effective as it was under "
"Tashkar’s command."
msgstr ""
"几周过去了。麦希尔游遍了Tar-Tabar的宫殿，并且召见了他的仆从们。老召唤师们向他"
"解释了召唤阵的用法，帮助他掌握了这种大召唤师的必须魔法技巧。他也学着领导军队"
"之方，以使他们就如曾在塔什卡尔麾下时那样高效。"

msgid "A human! Alone?! We’re on the Great Desert!"
msgstr "一个人类！独自？我们可是在大沙漠里啊！"

msgid ""
"A job. Why have I decided to be a city guard?! And who the hell decided that "
"the palace-city needs defending? We’re in the middle of the desert, there "
"are no threats for miles, and the only thing I have to pass the time here is "
"to command these fools."
msgstr ""
"这工作。为什么我要来当这个城卫官呢？而且为什么这座宫殿之城要安排守卫呢？我们"
"身处沙漠之中，方圆百里之内毫无威胁，而我只能靠呼喝这群傻瓜来打发时间。"

msgid ""
"A legendary artifact, a masterpiece made by the Ancestors. In olden times a "
"magical collar was made, which when placed upon a magical being, could "
"recall it after death.\n"
"The unit is recalled back to the leader\n"
"After each recall the unit is getting stronger\n"
"The unit can be recalled only 3 times. After that it dies for sure."
msgstr ""
"传奇的工艺品，先祖的一项杰作。先祖给他们的魔法生物戴上这种魔法项圈，这使他们"
"甚至能够在魔法奴仆死亡之后召回它们。\n"
"该单位将被自动召回。\n"
"每次召回后，单位会变得更强\n"
"该单位只能被召回3次，之后它会不可逆的死亡。"

msgid ""
"A legendary masterpiece made by the Ancestors in the olden times. Its unique "
"powers enabled the magical being to be recalled back to the mortal world "
"after being killed.\n"
"The unit is recalled back to the leader when dies\n"
"After each recall the unit becomes stronger\n"
"The unit can be recalled only 3 times. After that it dies for sure."
msgstr ""
"传奇的工艺品，先祖的一项杰作。先祖给他们的魔法生物戴上这种魔法项圈，这使他们"
"甚至能够在魔法奴仆死亡之后召回它们。\n"
"该单位将被自动召回。\n"
"每次召回后，单位会变得更强\n"
"该单位只能被召回3次，之后它会不可逆的死亡。"

msgid "A lizard dies"
msgstr "任一蜥蜴人死亡"

msgid ""
"A long time ago, when our ancestors lived on the outskirts of the desert, "
"they made an extremely powerful discovery — Magic. Hidden in the form of "
"magical formulas and symbols, magic controlled our fate.\n"
"The Ancestors discovered the Abyss — another world full of energy, where "
"time and space have no meaning. Our entire arsenal of known magic comes from "
"the Abyss. We can summon this power to our world — and that’s the reason we "
"are called Summoners."
msgstr ""
"很久以前，当我们的祖先还居住在沙漠的外围时。他们发现了一股极其强大的力量，魔"
"法。魔法以复杂公式与神秘符号隐藏着，在暗中操控我们的命运。\n"
"先祖们发现了Abyss，一个不受时空拘束而饱藏能量的世界。我们所知的所有魔法都来自"
"Abyss。我们可以将其中的力量召唤到这个世界上，正因为这个原因，我们被称为召唤"
"师。"

msgid ""
"A magical being. A very different one from those present here on the "
"battlefield."
msgstr "一个魔法生物。一个与众不同的魔法生物。"

msgid "AAAARGH!!!"
msgstr "啊啊啊！"

msgid "AAARRrrghh!!!"
msgstr "啊啊啊！！！"

msgid "ALERT!!!"
msgstr "全体警戒！"

msgid "Aaaaarrrghh!!!"
msgstr "啊啊啊！！！"

msgid ""
"About half a year ago the Kharosans lost contact with all their settlements "
"in the furthest east. Messengers never returned. When more towns started to "
"disappear, the ruler of Kharos, the Highest Priest of Light, Anthi, ordered "
"the middle-lands fortified in order to beat off possible attacks by "
"invisible invaders. After one month contact was lost again, but this time, "
"two cavalry archers managed to escape to the west. From their reports it was "
"understood that they were attacked by masked beings, full of madness and "
"anger. Terrifying three-headed creatures from their worst nightmares served "
"them..."
msgstr ""
"大约半年以前，卡罗斯人失去了与他们东方据点的联系。信使们有去无回。当更多的城"
"镇开始失去联系时，卡罗斯的统治者，光之高等祭司安希下令，加强中部地区的防御，"
"以抵御可能的侵袭。大约一个月之后，又有新的地区失联。这次，有两个骑射手成功逃"
"回了西方。按照他们的报告，有一支蒙面的疯狂与仇恨之师袭击了他们。最恐怖的梦魇"
"中的三头怪兽在为这些入侵者效力。"

msgid "Abyss"
msgstr "Abyss"

msgid "Adviser"
msgstr "劝谏者"

msgid "Aerius"
msgstr "艾利乌斯"

msgid "Afez"
msgstr "阿费兹"

msgid ""
"After being released, Mehir immediately set out to Sud-Affar and informed "
"Sharif about the whole situation. The leader of the city wasn’t really happy "
"about the Keeper’s idea of sending Mehir to such an important mission but he "
"had no choice. Mehir set out immediately."
msgstr ""
"被释放之后，麦希尔立刻前往Sud-Affar并且将新的情况告知了沙里夫。城主并不喜欢守"
"护者让麦希尔担此大任的决定，但是他也别无选择。于是麦希尔立即被派去执行这项任"
"务。"

msgid ""
"After completing the circle, you will need to gather all your living troops "
"and Rashti inside the circle. You cannot leave your men behind."
msgstr ""
"在完成了魔法环之后，你得让拉什提和所有的属下进入到圈里。你不能抛弃自己的属"
"下。"

msgid ""
"After creation of al-Kamija, Ka-Gatta turned into catacombs, full of graves "
"of the first summoners. 400 years have passed since that time. There were "
"many legends about the ancient vaults full of forgotten artifacts of immense "
"power, all of which were protected by eternal guards. There were few who "
"dared to confirm that but none returned..."
msgstr ""
"在创造了al-Kamija之后，Ka-Gatta被改造成了墓园，堆砌起越来越多先祖召唤师们的坟"
"墓。而那已经是400年前的事情了。这里曾有许多关于远古宝库的传说，相传里面充斥着"
"被遗忘的上古神器，由不朽的守卫守护者。曾有一些大胆的人试着来确认传闻的真假，"
"却从没有人返回..."

msgid ""
"After death the unit is recalled back to leader. Activates only 3 times."
msgstr "在死亡之后，该单位会被召回到指挥官身边。只能生效3次。"

msgid ""
"After death the unit is recalled back to the leader. Activates only 3 times."
msgstr "在死亡之后，该单位会被召回到指挥官身边。只能生效3次。"

msgid ""
"After leaving the Palace, a flying ship awaited Mehir. Its captain explained "
"to him that the place they were going to visit was indeed very far away. "
"Traveling there using a normal boat would take months, where at the same "
"time the flying ship could reach the destination in hours. Its deck was "
"small and could not hold all summoners, so the Magi equipped Mehir with a "
"special magical circle, which was able to teleport his troops from the Sky "
"Kingdom to his location. When Mehir and Rashti boarded the ship, the Guru "
"gave them three Ums—magical creatures serving the Magi—as a gift. He also "
"gave Mehir a special magical spell allowing him to return instantly with his "
"men and the battery.\n"
"\t\t\t\n"
"After that the flying ship took off and headed north..."
msgstr ""
"在离开宫殿之后，麦希尔发现一艘飞船正等待着他们。船长向麦希尔解释，他们将要去"
"一个一个极其遥远的地方。用普通的船得花上数月，然而用这飞船则只需要数个小时。"
"这船的甲板太小，没法装下所有的召唤师，所以天空王国的法师们给了麦希尔一个特殊"
"的魔环，用来将他的军队从天空王国传送到他身边。当麦希尔和拉什提登船时，古鲁给"
"了他们三个乌姆——服侍法师的魔法生物——作为礼物。他也给了麦希尔一个特殊的魔法，"
"让他在拿到电池之后，可以把他和他的手下立刻传送回来。\n"
"\t\t\t\n"
"在那之后，飞船向北起航……"

msgid ""
"After recapturing Degos, Mehir, Dedylos, and their troops set out to Kharos "
"in hope that the city was not attacked."
msgstr ""
"在重新占领了德苟斯之后，麦希尔，德狄罗思和他们的军队出发前往卡罗斯城，心中希"
"冀着首都尚未被攻取。"

msgid ""
"After three days the wanderer regained consciousness. Atiros (that was his "
"name) had come from a land abandoned by the Summoners thousands of years "
"ago. These words shocked the High Council, because the ancient scrolls "
"hadn’t mentioned other people outside the Great Desert. For centuries the "
"Summoners believed that their ancestors had set out for the Great Desert "
"from the Ancestral Lands, leaving the place empty. Atiros said that the land "
"is now called Kharos and is in grave danger."
msgstr ""
"三天以后，旅行者恢复了意识。原来他名叫阿提罗斯，来自召唤师们数千年前所迁出的"
"那篇土地。这些言辞震惊了高等议会，因为古老卷轴里并不曾提到说大沙漠之外还有其"
"他人栖居。数百年依赖召唤师们一直相信，在他们的祖先从古老之地迁出之后，那个地"
"方便空出来了。阿提罗斯说，这片土地现在被称为卡罗斯，并且正面临极大的危机。"

msgid "Afternoon"
msgstr "下午"

msgid "Ah, a Summoner! You have come to defeat me, have you?"
msgstr "啊，一位召唤师！你是来击败我的，对吧？"

msgid ""
"Ah, welcome, Summoner. It seems that we have had the pleasure of meeting in "
"the past. You have probably come for one of your leaders. He is... well... "
"It is a little complicated."
msgstr ""
"啊，欢迎，召唤师。看起来我们曾经有幸相识。看来你在寻找你们的一位领袖。呃，他"
"的情况……有些复杂。"

msgid "Ah, yes, well... Welcome, we come in peace."
msgstr "嗯，对的，呃……欢迎，我们为了和平而来。"

msgid "Ale!!!"
msgstr "是啊！"

msgid "Alib"
msgstr "阿里卜"

msgid ""
"Although they are useless to us, we do know where two of them are. The first "
"is in the hands of the people of Kharos. It is their holiest artifact; they "
"call it the ‘Sun Ray’."
msgstr ""
"尽管这玩意对我们没用，我们倒是知道它们的两处所在。一是在卡罗斯人手中。那是他"
"们最神圣的工艺品，被称为“日耀之光”。"

msgid "Amazing!"
msgstr "太奇妙了！"

msgid ""
"Amazing. I have split her in half, and she is still alive. She has also "
"changed the color of her hair! It’s time to kill you for s..."
msgstr ""
"真是奇妙。我将她切成了两半，结果她还活着。而且头发的颜色还变了！是时候再杀你"
"一……"

msgid ""
"Amazing. It’s the first time I have seen something like this. What unique "
"sorts of creatures live on this land..."
msgstr "奇妙。我第一次看到这种景象。这片土地上的生物多么奇妙啊……"

msgid "Amazing. This must be the Land of Magic!"
msgstr "太神奇了。这肯定就是魔法之地了！"

msgid ""
"Amazing... an entity from Abyss that has visions... It’s the first time I "
"have seen something like this. It looks like she regained her consciousness!"
msgstr ""
"奇了……一个来自Abyss的魔法生物竟然获得了感应……我第一次听说这种事情。不过看来她"
"恢复意识了。"

msgid ""
"Amazing... if I tell my friends in al-Kamija about what I’ve seen here, they "
"won’t believe me. It looks like we’re underdeveloped in the spiritual area, "
"but at least we have the Abyss and Nomolas which gives us a great adv..."
msgstr ""
"真是神奇……假如我要告诉我在al-Kamija的朋友这里的一切，他们是不会相信我的。看起"
"来我们不太重视精神领域，不过至少我们还有Abyss和诺莫拉斯，而它们给了我们……"

msgid ""
"Among a myriad of dunes, in the center of our Holy Land, an unreal palace-"
"city lies — our capital al-Kamija.\n"
"It is an unusual place. It is not damaged by destructive influences of time "
"and sand. There are no shortages of goods, because everything is found "
"here.\n"
"\n"
"How is this possible?"
msgstr ""
"在不可计数的沙丘中，梦幻般的宫殿之城坐落在我们圣地的中央。它是我们的首都，al-"
"Kamija。\n"
"那是一个神奇之地。不受时与沙的侵蚀，也从不知贫乏为何物。\n"
"\n"
"这怎么可能呢？"

msgid "Amulet of Metamorph"
msgstr "变形项链"

msgid "An Infernal Studios Production"
msgstr "Infernal 工作室作品"

msgid ""
"An explanation is pointless; you would not understand anyway. Listen, we "
"want to finish our research here, and then we will ‘go away’. You have a "
"choice: you can return from where you came or fight and suffer the same fate "
"as your leader."
msgstr ""
"解释是无益的；说了你也听不懂。听着，我们只想继续我们的研究，然后我们就会“滚"
"走”。你现在可以选择离开这里，或者挑战我们然后遭受和你们的领袖相同的命运。"

msgid ""
"An infinite passage to the Abyss, a world of unlimited energy, where time "
"and space have no meaning..."
msgstr ""
"一个无尽通量的隧道，通向Abyss，那个蕴藏着无尽能量的不受时空拘束的世界……"

msgid "Ancient Scimitar"
msgstr "古代弯刀"

msgid "And I defend the bridge!"
msgstr "那我来守桥。"

msgid "And I will... CRUSH YOUR HEAD WITH MY HAND!!! "
msgstr "而我要……亲手粉碎你！！！"

msgid "And now time stops..."
msgstr "时间停止了……"

msgid ""
"And that is how the first part of our story has ended. Mehir became one of "
"the most powerful men in the land of the Summoners and his destiny was "
"beginning to fulfill."
msgstr ""
"到了这里，我们故事的第一部分就结束了。麦希尔成为了召唤师中最有权势的人之一，"
"而他的命运之门开始打开。"

msgid ""
"And then Mehir understood what Anthi had in mind when she told him that it "
"is impossible to reach this land by ship. Mehir saw a giant landmass above "
"his head which stayed still in the air just over the clouds.\n"
"\n"
"Even flying carpets couldn’t fly so high, so Mehir’s people decided to draw "
"a special circle on the ship’s floor, similar to the one which was used by "
"the Ka-Gattan Summoners centuries ago to travel between the surface and the "
"underground. After a few hours everything was ready and the first who had "
"decided to teleport to the ‘flying island’ was Mehir."
msgstr ""
"然后麦希尔明白了安希的意思，为什么神秘人的居所被称为不可触及之地。麦希尔看见"
"了大块的陆地静静的飘在空中，宛如云朵。\n"
"\n"
"即使是飞毯也没有办法飞那么高，于是麦希尔的手下决定在船底画一个特殊的魔法阵，"
"用古代Ka-Gattan的石窟间传送技术把飞船传送上天。几个小时之后，一切就绪，麦希尔"
"下令，将帆船传送到空岛。"

msgid ""
"And there is. There are things in this world that can store magic over time. "
"We call them ‘power sources’. If you could bring us one of these objects, we "
"could release its accumulated power and open a gate for you."
msgstr ""
"方法确实是有。这个世界上有一些可以储存魔力的东西。我们将它们成为“能量源”。如"
"果你能给我们带来一个这样的东西，我们就可以释放其中的能量，为你们开一扇门。"

msgid "And to think I wanted to command these Summoners..."
msgstr "我以前竟然梦想着当这帮召唤师的长官……"

msgid "And what about Kharos? Have they destroyed Kharos?"
msgstr "卡罗斯城呢？难道他们已经摧毁了卡罗斯？"

msgid ""
"And you look familiar... It was your people who... broke into our catacombs "
"in Ka-Gatta..."
msgstr "你们看着很眼熟……就是你们的人……闯入了我们的Ka-Gatta墓园……"

msgid ""
"And you want me to steal it, right? No way! The people of Kharos helped me "
"get here. They gave me hope. I can’t do this. There must be another way."
msgstr ""
"你想让我去偷它？不可能！卡罗斯人帮我来了这里。她们给了我们希望。我做不了这"
"事。肯定还有其他的方法。"

msgid "And, RUN!!!"
msgstr "快跑！"

msgid "Anthi"
msgstr "安希"

msgid "Anthi didn’t say anything about it."
msgstr "安希丝毫没提这件事。"

msgid ""
"Anyway, I have to wrest them away from the inns, every single evening, "
"because they aren’t decent enough to do their duty."
msgstr "不管怎么说，我得防着他们开小差上酒馆，每晚都得防着。一帮不老实的家伙。"

msgid ""
"Are you mad? It seems like they’d rather tear you apart than come to an "
"understanding. My job is to protect the circle which means I cannot allow "
"anyone outside our country to come closer to it. If you want to support "
"them, you may, but the army of Sud-Affar won’t help you."
msgstr ""
"你疯了吧？看上去比起讲道理，他们更愿意把你撕碎。我的工作是保护圆环，所以我不"
"能让任何外来者接近它。如果你想要支持他们，随你便。但是Sud-Affar的军队不会帮助"
"你。"

msgid "Art Placeholder"
msgstr "Art Placeholder"

msgid "Artwork and Level Design"
msgstr "美工与关卡设计"

msgid ""
"As far as I can see, there is no trace of Tashkar and his troops here. They "
"must have proceeded to the next chamber. Nevertheless, we should make a "
"thorough search. Maybe we will find some clues or treasures..."
msgstr ""
"据我观察，这里并没有塔什卡尔的和他的军队的踪迹。他们应该进入下一个区域了。不"
"管怎样，我们应该做个彻底的搜查。也许我们能找到什么宝贝呢……"

msgid ""
"As long as we do not make the decision, I suggest choosing one of us to be a "
"temporary leader of Tar-Tabar."
msgstr "既然我们做不了决定，那么我们选个Tar-Tabar的临时领袖吧。"

msgid ""
"As soon as Mehir and Jaffar were loaded on wyverns, Rhaxiz reminded the "
"Keeper about some lizards that had been captured a few days ago by "
"barbarians. He also described how good the Summoners were fighting in the "
"desert. The Keeper agreed at once and ordered for the Summoners to be "
"brought back. A Darkblooded chose Mehir to set out to the Fire Canyon to "
"rescue those lizards. They promised him that if all captured lizards "
"returned in one piece, the Summoners would be given a permission to continue "
"their work in the Darkblooded’s territory. At the same time Jaffar was held "
"hostage, against the lizards’ well being."
msgstr ""
"当麦希尔和贾法尔被送上飞龙时，拉席兹提醒守护者说一些蜥蜴人几天前被蛮族给掠走"
"了。他也描述了召唤师们多么善于在沙漠中进行作战。守护者立刻同意将召唤师们带回"
"来。一位暗血者选择让麦希尔去火焰峡谷解救那些蜥蜴人。他们对他承诺，如果所有的"
"蜥蜴人能安全被解救，那么召唤师就能够继续在暗血者的领地上进行他们的工作。同"
"时，贾法尔被选作人质扣留下来。"

msgid ""
"As soon as Mehir reached the jungle, a great happiness spread throughout it. "
"Jaffar was immidiately freed and the summoners were granted permission to "
"continue building the Great Circle on Darkblooded territory. Because Mehir’s "
"achievement was quite unusual for his experience, Sharif appointed him a "
"commander of the second degree. The dream of a young city guard came true."
msgstr ""
"麦希尔一回到丛林，一股强烈的欢乐情绪便传播开来。贾法尔立即被释放，并且召唤师"
"们获得了在暗血部落的领地上继续建造大圆环的许可。因为麦希尔立下了超乎资历的功"
"绩，沙里夫便将他任命为二阶指挥官。年轻城卫官的梦想成真了。"

msgid ""
"As soon as he stopped, mysterious blue balls appeared and surrounded him. "
"Then big stone statues and small awful creatures with spears went out "
"through those blue... portals, I assume. I didn’t see any magical circles, "
"so I have no idea how could he summon anything, but he did."
msgstr ""
"他一停下来，身边就浮现了好多神秘的蓝色球体。然后巨大的雕像和矮小的恶心持矛生"
"物从里面跳了出来……应该是传送门吧，我猜。我没能看见魔法阵，所以我不知道他到底"
"怎么能用召唤魔法，但是他就是做到了。"

msgid ""
"As you already know, our society is devoted to the Sun and his life-giving "
"power carried by the immaculate Light. You are from the desert, so you don’t "
"know how important vegetation is. The Sun causes plants to grow and gives us "
"fruits. This is how our religion came into being."
msgstr ""
"你已经知晓，我们的社会崇拜太阳神和他赐福与生命的圣光。你来自沙漠，所以你不知"
"道农业有多么重要。太阳令植物生长，给予我们果实。我们的宗教由此而来。"

msgid "As you wish, Master."
msgstr "如您所愿，主人。"

msgid "At last! At them!"
msgstr "终于来了！给我上！"

msgid "At last! Feel the fires of the Abyss!"
msgstr "终于到时候了！尝尝Abyss的火焰吧！"

msgid ""
"At the beginning, the Ancestors considered the Abyss as a place of primitive "
"chaos — until they summoned the first magical being, a true dweller of that "
"different world. It was Nomolas, the first jinn.\n"
"Unrestrained by imagination, this entity is the most powerful being we know "
"to this day. Theoretically, Nomolas is capable of destroying even a God.\n"
"The ancestors managed to communicate with Nomolas, who turned out to be "
"obedient like all summoned magical entities."
msgstr ""
"最初，先祖们认为Abyss所包藏的是原初的混沌，直到他们召唤了第一个魔法生物，一个"
"异世界的真正住民。诺莫拉斯，“第一个神怪”。\n"
"这个魔法生物是我们至今所知的最强大的造物，其神通超乎想象。理论上说，诺莫拉斯"
"甚至能够弑杀天神。\n"
"先祖们成功的与诺莫拉斯展开交流了，出人意料地，他像所有其它的召唤生物一样顺"
"从。"

msgid ""
"At the moment you do not have a unit in your army who could use this "
"artifact. However the item will be picked up, so it can wait for a suitable "
"unit to be recruited or recalled."
msgstr ""
"目前你的军队中没有单位能够使用这个装备。但是你现在仍能够拾取它，等到你召回或"
"雇佣合适的单位时，你可以给他装备这个物品。"

msgid "Atiros hasn’t returned..."
msgstr "阿提罗斯还没回来……"

msgid ""
"Atiros, as one of the two most powerful warriors of Kharos, was ordered to "
"find them. First, he set out to the Acacia Forest to find magical fount of "
"the Water of Life, which would allow him to travel safely through the "
"desert. He had managed to acquire some of this wonderful liquid just before "
"the forest was seized by the dark hordes. Then he set out to the furthest "
"city of the south, Saffaros, and sailed across the sea to the Great Desert. "
"Right after landing, he saw a giant tower looming over the horizon. He "
"decided to go in that direction, thinking he would find civilization there. "
"Atiros saw the highest tower of al-Kamija, whose peak could be seen "
"everywhere on the continent. After five weeks, the Water of Life run out. In "
"the following week, Atiros heard sounds of a battle. Soon after, he lost "
"consciousness and woke in Tar-Tabar, where he discovered his rescuers were "
"those that he was ordered to find."
msgstr ""
"阿提罗斯，作为卡罗斯最强大的两大武士之一，被派来寻找他们。他首先去了阿卡西亚"
"丛林，找到了生命之水，这样它便能在沙漠中安然长途穿行。在黑暗部落占领丛林之"
"前，他刚好赶得及获取了一点这种神奇的液体。然后他来到了最南边的城市萨法罗斯，"
"从那里漂洋过海来到了大沙漠。一登陆他就看见了地平线上的巨塔，于是他便顺着那个"
"方向找来。结果他所看到的是al-Kamija高耸的巨塔。五周之后，他的生命之水用完了。"
"又过了几周，阿提罗斯听见了的战斗的声响，再然后他就昏迷了。然后他便在Tar-Tabar"
"醒来，而他发现救助他的人就是他被命令来寻求的帮手。"

msgid ""
"Atiros? Is that you? Thank the Sun, you’re still alive! But who are those "
"people behind you? Don’t tell me they’re..."
msgstr ""
"阿提罗斯？是你吗？感谢骄阳，你还活着！但是你身后那些人是谁？别告诉我他们是……"

msgid "Azagath Mag-Magar Arath!"
msgstr "Azagath Mag-Magar Arath!"

msgid "Bakha"
msgstr "巴卡"

msgid "Bars"
msgstr "Bars"

msgid ""
"Be careful, my liege. This being can betray us in the least expected moment."
msgstr "小心，殿下。这东西可能在关键时刻背叛我们。"

msgid ""
"Before I cast the activation spell, Rashti, my troops, and I must be inside "
"of the circle. I can’t leave anyone behind."
msgstr ""
"在我施放激活魔法之前，拉什提，我的属下还有我自己必须进入魔法环。我不能抛下任"
"何人。"

msgid ""
"Before reinforcements from al-Kamija arrived, Mehir, Malib and Rashti had "
"two weeks to examine dead bodies of enemies. It turned out the invaders were "
"similar to humans. They had long, pointed ears and pale, almost gray skin. "
"They were armed with blades made of metal unknown to the Summoners and their "
"clothes were black as death. There were other bodies, different in shapes "
"and sizes. They  belonged to terrifying three-headed beasts. These creatures "
"were similar to desert snakes often seen in local caves, but this was where "
"similarities ended."
msgstr ""
"在al-Kamija的援军到来之前，麦希尔，马里卜和拉什提有两周的时间查验敌人的尸体。"
"他们发现，这些入侵者和人类挺像的。他们有长长的尖耳和苍白的灰肤。他们配备着以"
"召唤师所不曾见过的金属铸造的刀刃，而它们的服装如死亡一般黑寂。还有一些其他的"
"尸体，形状与尺寸各异，它们属于那些恐怖的三头野兽。这些野兽有点像岩窟中的沙漠"
"蛇，但也仅仅是有点像而已。"

msgid "Block Dharma’Rashti so that Ho’Rashti can eliminate her and unite"
msgstr "阻挡住达玛拉什提，让赫拉什提消灭她并重塑统一"

msgid "Bodyguard"
msgstr "护卫"

msgid "Bridge of Light"
msgstr "光之桥"

msgid "Brogh’ur"
msgstr "伯古尔"

msgid "Brogh’ur’s dead! Run!!!"
msgstr "伯古尔死了！跑！！！"

msgid "But I am your master! You must obey my orders!"
msgstr "可我是你的主人！你得听我的命令！"

msgid "But I don’t want to fight you. What if somebody gets killed?"
msgstr "但我不想和你们打。要是有人被杀了怎么办？"

msgid ""
"But don’t you see that we can win ourselves an ally? Don’t forget that the "
"circle crosses their territory, and as far as I know we are unwelcome. This "
"is the chance to change it. Who knows, maybe we will persuade them to help "
"our workers?"
msgstr ""
"但你不觉得我们可以赢得一个盟友吗？别忘了圆环得穿过他们的领土，而就我所知我们"
"并不受欢迎。这正好是个改变的机会。谁知道呢，也许我们还能说服他们帮助我们的工"
"人呢？"

msgid ""
"But he can’t see anything! His helmet is just a golden plate without any eye-"
"holes!"
msgstr "但他啥也看不见啊！他的头盔把视线全挡住了。"

msgid "But he managed to do the impossible - to save my city!"
msgstr "可是他奇迹般地拯救了我的城市！他立下的也是非常之功。"

msgid ""
"But it is not. The Runemasters are gone, but this place is protected by "
"their mechanical creations, like your cities are protected by your abysmal "
"beings."
msgstr ""
"并不简单。符文师们不在了，但是那个地方仍被他们所创造的机械所保护着。就如你们"
"的城市被那些Abyss生物守护着一样。"

msgid ""
"But thanks to your stubbornness, your dream has come true. Now you all can "
"join your friends and relatives."
msgstr "全靠你那份坚韧，你的梦想成真了。现在你们可以和朋友亲人团聚了。"

msgid "But when the time is right, you will return..."
msgstr "等到时机成熟时，你还会回来的……"

msgid "But you said you knew how to help me. So there must be a way."
msgstr "但既然你说了你知道如何帮助我。所以肯定是有方法的。"

msgid "But... how is it possible? They had to come from the north!"
msgstr "但是……这怎么可能？他们竟然从北面打过来了！"

msgid "But... the battery?"
msgstr "但是……电池呢？"

msgid ""
"By the power given to me by the High Council and in the name of all citizens "
"of our country and the Abyss I grant you the title leader of Tar-Tabar!"
msgstr ""
"根据高等议会赋予我的权力，以我们国家全体公民的名义，Abyss在上，我授予你Tar-"
"Tabar的城主之职！"

msgid "Campaign Design"
msgstr "战役设计"

msgid "Cap of Power"
msgstr "力量之帽"

msgid "Cave Wall"
msgstr "洞壁"

msgid "Chaos"
msgstr "混沌"

msgid "Chaos Wyvern"
msgstr "混沌飞龙"

msgid "Cheers for Mehir!!!"
msgstr "为麦希尔喝彩！"

msgid "Collar of Recall"
msgstr "追索之环"

msgid "Come to me, I call you!"
msgstr "听从我的召唤，为我效力吧！"

msgid ""
"Commander Mehir from Sud-Affar at your service, sir! The Armies of the "
"Trinity will arrive soon."
msgstr "Sud-Affar的指挥官麦希尔为您效劳，长官！三城的军队很快就来。"

msgid "Continue without rain"
msgstr "关闭雨天特效"

msgid "Create the teleportation circle"
msgstr "制造传送环"

msgid "Cuirass of the Ancients"
msgstr "上古甲胄"

msgid "DESTROY!!!"
msgstr "毁灭！"

msgid "Damaging Aura"
msgstr "致伤光环"

msgid ""
"Damaging Aura:\n"
"At the beginning of each turn, all adjacent enemy units receive 8 points of "
"damage."
msgstr ""
"致伤光环：\n"
"每回合开始时，所有邻接的敌方单位遭受8点伤害。"

msgid ""
"Dammit! She won’t stand a chance against an entire army of demonical beings! "
"Protect her at all costs! She mustn’t die or we will lose the Abyss!"
msgstr ""
"见鬼！她在一整支恶魔大军面前根本毫无机会！不惜一切代价保护她！如果她死了，我"
"们前往Abyss的大业就落空了！"

msgid "Damn it! I have bad feelings about this... "
msgstr "糟糕！我有种不想的预感……"

msgid "Damn it! We can’t escape from these monsters!"
msgstr "该死！我们没法甩开那些怪物！"

msgid "Damn it. They don’t look friendly. Get ready people!"
msgstr "该死。它们看着可不友善。准备！"

msgid "Damn! I forgot!"
msgstr "见鬼！我忘了！"

msgid "Dawn"
msgstr "黎明"

msgid "Death of 3 Council members"
msgstr "3位议会成员死亡"

msgid "Death of Atiros"
msgstr "阿提罗斯死亡"

msgid "Death of Dedylos"
msgstr "德狄罗思死亡"

msgid "Death of Elder"
msgstr "长老死亡"

msgid "Death of Malib"
msgstr "马里卜死亡"

msgid "Death of Mehir"
msgstr "麦希尔死亡"

msgid "Death of Rashti"
msgstr "拉什提死亡"

msgid "Death of Rhaxiz"
msgstr "拉席兹死亡"

msgid "Dedylos"
msgstr "德狄罗思"

msgid "Deep Freeze"
msgstr "深冻"

msgid "Defeat Aerius"
msgstr "击败艾利乌斯"

msgid "Defeat Reficul"
msgstr "击败雷飞库尔"

msgid "Defeat all enemies"
msgstr "击败所有敌人"

msgid "Defeat all invaders"
msgstr "击败所有入侵者"

msgid "Defeat some barbarians"
msgstr "击败一些野蛮人"

msgid "Defeat the barbarians"
msgstr "击败野蛮人"

msgid "Defeat the intruders"
msgstr "击败入侵者"

msgid "Defeat the invaders"
msgstr "击败入侵者"

msgid "Defend al-Kamija"
msgstr "防御al-Kamija"

msgid "Defend the camp"
msgstr "守卫营地"

msgid "Defend the entrance. They mustn’t get inside!"
msgstr "守卫入口。他们不能进去！"

msgid "Defend your position"
msgstr "守住防线"

msgid "Desert Cloak"
msgstr "沙漠斗篷"

msgid ""
"Despite Mehir’s later help, the Darkblooded were still angry with the "
"Summoners. They said that in the construction of the ‘devil’s path’ a part "
"of their forest had been destroyed and they could not forgive it, especially "
"because each tree was holy for them, and the newcomers from the north had "
"cut down many of them. Jaffar and Mehir explained as best as they could who "
"they were and why the construction of the circle was so important for all of "
"the Summoners. The Darkblooded could not understand some words, but it "
"didn’t matter. The Keeper decided to set them free, but in the same breath "
"he threatened the Summoners with immediate death if they would so much as "
"cut the grass. However, hope remained."
msgstr ""
"尽管麦希尔后来帮助了他们，暗血者还是对召唤师感到生气。他们无法原谅这种为了建"
"造“恶魔之径”而烧毁神圣丛林的举动，而北方的来者也已经砍去了太多的树木。贾法尔"
"和麦希尔尽全力解释了他们的来历，已经建造圆环对所有召唤师的重大意义。其中有些"
"内容暗血者们没听懂，但是不关紧要。守护者决定释放他们，但同时也以死亡相威胁，"
"要他们停止砍伐丛林。但是，一线希望尚存。"

msgid "DharmaRashti"
msgstr "达玛拉什提"

msgid "Die..."
msgstr "死吧……"

msgid ""
"Do not worry about us. We have created this place... and its rules. But if "
"your soldiers die, you will be to blame. Do you accept this challenge, "
"Summoner?"
msgstr ""
"别替我们担心。我们创造了这个地方……还有这里的法则。但是如果你的士兵死了，责任"
"当然在你身上了。你愿意接受这个挑战吗，召唤师？"

msgid "Do you hear that? It’s like the sound of flapping wings..."
msgstr "你听见了吗？听起来是振翅的声音……"

msgid "Do you want me to tell her that?"
msgstr "要我把这话转述给她吗？"

msgid ""
"Do you want to see all magical creatures escaping from Tar-Tabar at the "
"sound of his name?"
msgstr "你想要让Tar-Tabar所有的魔法生物都望风而逃吗？"

msgid "Does it mean..."
msgstr "那就说明……"

msgid "Don’t do th..."
msgstr "别……"

msgid ""
"Don’t forget they are surrounded. If we attack them by surprise, they won’t "
"survive this."
msgstr "别忘了，他们被包围了。如果我们奇袭他们，他们便毫无胜算了。"

msgid "Don’t listen to her!"
msgstr "别听她的！"

msgid ""
"Don’t lose hope, Anthi. These walls have protected our peoples for "
"centuries; nothing can destroy our gates."
msgstr ""
"别丧失希望，安希！这些城墙保卫了我们的人民数百年，没有任何东西能破坏我们的城"
"门。"

msgid ""
"Don’t pay attention to what she says. She’s quite... unstable at times..."
msgstr "别管她的话。她有时比较……不稳定……"

msgid "Don’t tell me it’s..."
msgstr "别告诉我这……"

msgid "Don’t touch it!"
msgstr "别碰它！"

msgid "Don’t worry about us. You must protect the Great Circle at all costs!"
msgstr "别担心我们了。你得不惜代价包围大圆环！"

msgid ""
"During his visit Mehir learned many things about the Kharosans and their "
"religion. The Kharosans worship the Sun as God and the light as the source "
"of life. This specific dualism reflects in their social structure. The "
"Kharosan society is ruled by wise priestesses of the cult of light which are "
"adept in magic and use it without drawing circles. The army and all "
"connected services are subordinated to the so-called sun warriors."
msgstr ""
"在访问中，麦希尔了解到了许多关于卡罗斯人和他们宗教的知识。卡罗斯人将太阳和光"
"视作神灵和生命之源崇拜。这种二元论也反映在他们的社会结构中。卡罗斯社会由光明"
"教会的睿智的女祭司们所统治，她们精通于魔法而且不需借助圆环魔法阵便能使用出"
"来。卡罗斯的军队和相关部门都由所谓的“太阳武士”所管理。"

msgid ""
"During the secret meeting of the High Council he was informed that Tashkar, "
"the leader of Tar-Tabar, was missing. A few days ago he set out with part of "
"his soldiers to Ka-Gatta — the first, now abandoned capital of the "
"Summoners. The High Council didn’t explain what was the reason of this "
"expedition but ordered Mehir to pursue — and if necessary, rescue — the "
"leader and his army."
msgstr ""
"在高等议会的秘密会议中，他被告知Tar-Tabar的城主塔什卡尔失踪了。几天前他与一部"
"分士兵去了Ka-Gatta，召唤师们现已抛弃的旧都城。高等议会并没有解释这次远征的原"
"因，但是命令麦希尔去追寻这位城主和他的军队的踪迹，并且在有必要时实施救援。"

msgid "Dusk"
msgstr "黄昏"

msgid "Dwarven Castle"
msgstr "矮人城堡"

msgid "Dwarven Castle Keep"
msgstr "矮人主堡"

msgid "East of Sud-Affar"
msgstr "Sud-Affar东面"

msgid "Elder"
msgstr "长老"

msgid "Enemy on the horizon!!! They have seized Degos!!!"
msgstr "敌军来袭！他们应该已经拿下了德苟斯！"

msgid "Enlightenment"
msgstr "启示"

msgid "Enough! Control yourself!"
msgstr "够了！管好你自己！"

msgid "Enter the Abyss"
msgstr "进入Abyss"

msgid "Enter the Central Palace"
msgstr "进入中央宫殿"

msgid "Enter the ruins"
msgstr "进入遗迹"

msgid ""
"Everything is going according to plan. If it we don’t slow down, we will be "
"in the Abyss sooner than it was planned."
msgstr ""
"一切都在按计划进行。如果按这个速度进行下去的话，去Abyss的日期估计得比计划的还"
"早。"

msgid "Everything is going as planned."
msgstr "一切尽如计划。"

msgid "Excellent!"
msgstr "好极了！"

msgid ""
"Excellent! The Guru is waiting for you inside. Just try to reach the doors."
msgstr "很好。古鲁就在里面等你，尽力去接近那扇门吧。"

msgid "Excellent, I appoint you as my assistant."
msgstr "很好，我任命你做我的助手。"

msgid ""
"Excellent, we’re fighting with the biggest evil from the Abyss and I have "
"only five dispellers... If we survive this madness, I will remove his "
"limitations."
msgstr ""
"好吧，我们正在与对抗Abyss的最大威胁，但我只有五个驱魔师……假如我们这次能活下"
"来，我会解除相关的限制。"

msgid ""
"Excellent. I hope we will live long enough to see them. Unfortunately, I "
"can’t risk fighting. This city mustn’t lose its leader. Defeat the invaders, "
"soldier!"
msgstr ""
"好的。我希望我们能坚持到他们来。不幸的是，我没法打下去了。这座城市不能失去它"
"的领导。击溃这些入侵者吧，士兵们！"

msgid "Far North"
msgstr "遥远的北方"

msgid "Fear not, Master! She is mine!"
msgstr "别怕，主人！我来搞定她！"

msgid "Finally I am UNITY!"
msgstr "我终于重归统一了"

msgid "Finally!!! And now let’s get out of this damned place!"
msgstr "终于结束了！让我们离开这个该死的地方吧！"

msgid "Finally. Now it’s time for a REAL BLOODBATH!!!"
msgstr "终于来了。那么现在，是时候动点真格了！！！"

msgid "Fire Canyon"
msgstr "火焰峡谷"

msgid "First Watch"
msgstr "前夜"

msgid "Flat"
msgstr "平地"

msgid "Follow me! Hurry!"
msgstr "跟着我！快！"

msgid ""
"For 500 years they lived here and one day discovered the Abyss. In time "
"their knowledge allowed them to create marvellous cities on a hot surface. "
"The first was al-Kamija — the new capital created from nothing by the First "
"Jinn, Nomolas. The caves were abandoned and the ancestors could finally "
"claim the Great Desert as their home."
msgstr ""
"他们在这里生活了500年，直到有一天发现了Abyss。很快，他们的知识便允许他们在炽"
"热的地表上建立辉煌的都市。而其中的第一座便是al-Kamija，由诺莫拉斯从空无中创造"
"出的新都城。从那以后，这些洞窟就被遗弃了，而先祖们也终于能够自豪地将这片沙漠"
"称为他们的家园。"

msgid "For me? Is something bad happening in my Tar-Tabar?"
msgstr "我的消息？Tar-Tabar出了什么事吗？"

msgid "For this!"
msgstr "对此很抱歉！"

msgid "Freedom! Tell me, who are you?"
msgstr "自由！告诉我，你们是谁？"

msgid ""
"From time immemorial, on the distant south, a race of intelligent lizards "
"called the ‘Darkblooded’ protected their lands from the barbarian hordes "
"that arise from the local wastelands. The Jungle of Life that the summoners "
"had entered was the home of the Darkblooded, as much the Great Desert was to "
"the Summoners. This unusual tropical land was a holy place for its dwellers, "
"to be protected at all costs. When the Summoners contacted the lizards, they "
"thought that they were barbarians because of their similar language. Despite "
"that, Rhaxiz hadn’t attacked because Mehir explained he was not from the "
"east, where enemy was living, but from the north. Nevertheless the "
"appearance of a ‘fiery demon’ scared the lizards so much that they thrown "
"themselves on the Summoners, thinking that they wanted to burn their holy "
"forest. Although Rhaxiz withdrawn to defend the Jungle in other places, "
"Summoners had still been observed."
msgstr ""
"自古以来，在遥远的南方，一支被称为“暗血者”的智慧蜥蜴人就居住在那里。他们抗击"
"着兴起于附近荒地的蛮族部落，以保卫自己的领土。召唤师们所闯入的生命之丛是暗血"
"者的家园，正如大沙漠是召唤师的家园。这不寻常的热带林地对其中的栖息者而言无异"
"是圣地，值得不惜代价的去保卫。当召唤师与蜥蜴人接触时，因为语言相似，他们被当"
"作是蛮族。尽管如此，拉席兹也没有进攻，因为麦希尔解释说他并非从东方而来，而是"
"来自北方。那不是敌人栖居的方向。尽管如此，“火焰恶魔”的出现吓坏了蜥蜴人，所以"
"他们对召唤师展开了袭击，因为他们以为召唤师们想要烧毁他们神圣的丛林。尽管拉席"
"兹后来为了兼顾其他地方的守备而一时撤退，他们一直在注意召唤师们的举动。"

msgid "Gameplay Testing"
msgstr "试玩"

msgid "Gates of Kharos"
msgstr "卡罗斯之门"

msgid "Gather all your human units and Rashti inside the circle"
msgstr "将你的所有人类单位和拉什提集中到圆圈内"

msgid ""
"Go far away, search ruins, find that thing and bring it back — seems easy."
msgstr "远征，搜索遗迹，把东西取回来——听起来挺简单的。"

msgid "Go first, soldiers..."
msgstr "士兵们，你们先进去吧……"

msgid "Golden Carpet"
msgstr "黄金飞毯"

msgid "Good Nomolas! It..it’s... frrreezing c... c... ccold here!"
msgstr "诺莫拉斯在上！这也太太太太太冷了。"

msgid "Good Nomolas! What was THAT?!"
msgstr "我的灯神啊！那是什么？！"

msgid ""
"Good job. Unfortunately, we are trapped here now, but those weird magi gave "
"me a teleportation spell. We’d better find this battery and jump out of this "
"horror as soon as possible..."
msgstr ""
"干得不错。不幸的是，我们被困在这里了。不过那些奇怪的法师给了我这个传送魔法。"
"我们最好赶紧找打那个电池，然后离开这个鬼地方。"

msgid "Good luck, Summoner. You will need it."
msgstr "祝你好运，召唤师。你需要运气的帮助。"

msgid "Grand Summoner"
msgstr "大召唤师"

msgid ""
"Great, but does this ‘sunflower’ (*Mehir ironically talks about Kirios, "
"Anthi’s bodyguard*) need to walk with you? Couldn’t we be alone for a "
"moment?... He distracts me."
msgstr ""
"好极了，但是这个“向日葵”（*麦希尔指的是基里奥斯，安希的护卫*）一定得陪着你"
"吗？我们可以独处一会儿吗？……他让我感觉有些不自在。"

msgid "Guru"
msgstr "古鲁"

msgid "Guru is not here."
msgstr "古鲁并不在这里。"

msgid "HAHAHAAAAAhaa!!! You’re pitiful."
msgstr "哈哈哈哈！一群可怜虫！"

msgid "HERE COMES YOUR DEATH!!!"
msgstr "你们的死期到了！"

msgid "HOW DARE YOU!!! I WILL BITE YOUR HEAD OFF!!!"
msgstr "大胆！我要把你的头咬下来！"

msgid "Hah! Die, bastards!!"
msgstr "哈！去死吧，混蛋！"

msgid "Hahahaaahaaaaaaaaaa!!!"
msgstr "哈哈哈哈！"

msgid ""
"Have you lost your mind?! This is not our war. Since they are busy with each "
"other, the Circle is safe."
msgstr "你疯了吗？这不是我们的战争。既然他们忙着相互残杀，那圆环就安全了。"

msgid "Have you stopped the invaders by yourselves?"
msgstr "你们仅凭自己就阻止了入侵者？"

msgid "He is in something you call the Red Abyss."
msgstr "他现在身处于你们所谓的“鲜红深渊”之中"

msgid "He is telling the truth. I can no longer sense my master in this world."
msgstr "他说的是实话。我没法感应到我的主人。"

msgid ""
"He must’ve fainted. Quick, give him something to drink. We must bring him to "
"Tar-Tabar!"
msgstr "他晕过去了。赶紧，给他找点水来。我们得把他带回Tar-Tabar！"

msgid ""
"He was lucky Rashti’rhami was with him at that time. But still there was a "
"risk she would die and in consequence our work with the Circle would have "
"been ruined!"
msgstr ""
"他很幸运，拉什提拉弥当时和他在一起。不过话说来，这事其实也挺冒险的。要是拉什"
"提死了，那么我们整个圆环的工程就白费了。"

msgid ""
"Hear the story of Mehir, a young summoner, who will play a very important "
"role in the history of the Era of Magic. But before it happens, he will have "
"to prove his strength by advancing in a complex hierarchy of Summoners.\n"
"At this point, Mehir has been appointed as an assistant to the Sharif of Sud-"
"Affar, the south city of the Trinity. He was immediately sent to the east, "
"to supervise the building of the circle, just outside the territory of Mag-"
"Magar."
msgstr ""
"听听麦希尔的故事吧，这个年轻的召唤师后来在魔法时代的历史中扮演了极其重要的角"
"色。但是在那一切发生之前，他首先得通过在召唤师的复杂等级制度中爬升来证明他自"
"己的能力。\n"
"在这个时候，麦希尔已经被任命为南方之城Sud-Affar的城主沙里夫手下的一位助手。他"
"立即被派往了东方，监管圆环的建造，就在Mag-Magar的领土之外。"

msgid "Hello, Dedylos!"
msgstr "嗨，德狄罗思！"

msgid "Hello, is there anybody around here?"
msgstr "嗨，有人吗？"

msgid "Help... me... YOU PIECE OF... I am DIE!!! ...ing..."
msgstr "救……我……（你这个……）我要（去死！）……了……"

msgid "Here you are, my liege! An extremely important message for you."
msgstr "殿下，终于见到您了！我有个非常重要的消息要告诉您。"

msgid "Hey! What’s going ooooOOOON?!"
msgstr "嘿！发生了什么？"

msgid "Hey, What is that salamander doing out there? He’s calling me."
msgstr "嘿，那个沙罗曼蛇在这里干什么？他在叫我。"

msgid "Hey, wait!"
msgstr "嘿，等等。"

msgid "Hey, wait! Damn, he’s gone..."
msgstr "呃，等等！该死的，他走了……"

msgid "Hey, what’s going on? Everything is disappearing..."
msgstr "发生了什么？一切都消失了……"

msgid "He’s too powerful for us to banish him! We must kill him!"
msgstr "他太强大了，我们没法驱逐他！我们得杀死他！"

msgid "Hiiiilafaiiii!"
msgstr "Hiiiilafaiiii!"

msgid ""
"Hmm.. this is worrying. I’m certain this man isn’t one of our citizens. I "
"must call a meeting of the Highest Council as soon as possible. In the "
"meantime I order you to double the guards."
msgstr ""
"嗯……这很令人担忧啊。我能肯定此人肯定不是我们国家的人。我必须得立刻召集高等议"
"会，来商量一下这件事。与此同时，我命令你将警卫人数翻倍。"

msgid "Hmmm, that’s a good idea! Just tell me your name, young man."
msgstr "嗯，这主意不错！告诉我你的名字，年轻人。"

msgid "Hmmm... so you are Mehir — the leader of Tar-Tabar, defender of Kharos."
msgstr "嗯……这么说，你就是麦希尔——Tar-Tabar的首领，卡罗斯的护卫者。"

msgid "HoRashti"
msgstr "赫拉什提"

msgid "Holy Efreeti! What is THAT?!"
msgstr "我的天！那是个啥？"

msgid "Holy Nomolas..."
msgstr "我的天哪……"

msgid "Home"
msgstr "家！"

msgid "Home. So many centuries have passed; now I am finally back."
msgstr "家。这么多年过去了……我终于要回去了。"

msgid ""
"Hopefully, being the commander, I can assign myself to patrol the most "
"beautiful places, like the highest tiers of the city. What a pleasant wind..."
msgstr ""
"但愿，作为长官，我可以把好差事留给自己，去巡逻巡逻风景最美的地方，比如城市的"
"最高层。多么舒爽的风啊……"

msgid ""
"How I will tell them they are going to be trapped here? And their families "
"are leaving this world forever? These mysterious people... They’re our last "
"chance..."
msgstr ""
"我怎么给他们说我们被困在这个世界了。而他们的家人已经永远的离开这里了？这些神"
"秘人……他们是我们最后的机会了……"

msgid ""
"How could you know that? You’re not one of us, although you speak our "
"language."
msgstr "你怎么知道的？虽然你能说我们的语言，可你不是我们的人。"

msgid ""
"How should I show them the Abyss and fried lizards, I wonder? Okay, okay, "
"I’ll try. Maybe we will avoid trouble..."
msgstr ""
"你倒是说说，我该怎么向他们展示Abyss？好吧好吧，我试试。也许我们能够避免麻烦……"

msgid ""
"How... he... What was that? This is impossible. An indestructible seal "
"protects this gate! "
msgstr "什么……他……那是什么？这不可能。守护大门的印记是坚不可摧的！"

msgid ""
"However, this isn’t the jungle — it’s time we use those Fire Elementals. We "
"must cross this bridge first, however, otherwise it will burn and we won’t "
"be able to return. Also, we should hurry up - the lizards may not survive "
"the night in this hostile environment."
msgstr ""
"但是，这并不是丛林——是时候用用那些火元素了。不过我们必须先过了桥，不然那些火"
"元素会把桥给烧掉的，那样我们就没退路了。而且我们得赶快，在这么恶劣的条件下，"
"那些蜥蜴人多半活不过今晚。"

msgid "Huh?"
msgstr "啊？"

msgid "Huh? For what?"
msgstr "为什么？"

msgid "Huh? Rashti, where are you going?!"
msgstr "啊？拉什提，你要去哪儿？"

msgid "Huh? They are retreating? We are safe!"
msgstr "嗯？他们撤了？我们安全了！"

msgid "Huh? What’s going on? He just disappeared!"
msgstr "啊？发生了什么？他消失了！"

msgid "Hurray!"
msgstr "好啊！"

msgid "Hurray!!!"
msgstr "欧耶！"

msgid "I AM NO LONGER YOUR SERVANT, HUMANS! DIE!!!"
msgstr "我不再是你的奴仆了，凡人！去死吧！"

msgid "I DO IT!!!"
msgstr "让我来！"

msgid "I HATE YOU!!! I WILL BURN YOU, AND YOU’LL SUFFER!"
msgstr "我恨你！我要烧死你，你去死吧！"

msgid ""
"I NEED MORE!!! Reminds me of the last time when I wanted to RIP YOUR THROAT "
"OUT, MEHIR!!!"
msgstr "我渴望更多！这让我想起了我上次渴望将你开膛破肚的时候，麦希尔！"

msgid "I WANNA SLAUGHTER YOU, MEHIR!"
msgstr "我要杀了你，麦希尔！"

msgid ""
"I advise you, my liege, not to summon them. They can fall to the will of the "
"Great Efreet and join him, although there is a small chance it won’t happen. "
"From my experience I know that some being are always devoted to their "
"masters, but we shouldn’t risk it, especially because your jinns are "
"unaccustomed to you, my liege. I also suggest not to use red entities at "
"all, because they are of an evil nature and near this Efreet they will "
"surely revolt against us. Of course this is only advise. You’ll do whatever "
"you want, my liege."
msgstr ""
"殿下，我建议您别召唤他们。他们很可能会屈服于高等火怪的意志。根据我的经验，一"
"些魔法生物会永远保持对主人的忠诚，但我们不应该冒这个险，特别是在您的神怪还对"
"您不熟悉的条件下。殿下，我建议您一个红色生物也别用，因为他们的本质就是邪恶"
"的，这个火怪肯定能让他们反抗我们。当然这只是我的建议了，最终的决定权还在殿下"
"您。"

msgid ""
"I am afraid they still don’t understand. Maybe we should show them a magical "
"entity?"
msgstr "我恐怕他们还是没懂。也许我们应该给他们展示一下魔法生物？"

msgid "I am extremely sorry, my Master! It is her! Control yourself, stupid!"
msgstr "实在抱歉，我的主人！那是她！管住你自己吧，蠢货！"

msgid ""
"I am infinitely grateful to you. Without your help... as soon as the first "
"carpets arrive from al-Kamija, I’ll go and speak with the High Council. Your "
"achievements must be announced in the whole country!"
msgstr ""
"我对你感激不尽。要不是有你的帮助……等到al-Kamija的飞毯一来，我就会给高等议会传"
"话。你的成就应该被举国传颂！"

msgid ""
"I am not surprised, for it is their greatest treasure: the source of power "
"of all Sun Warriors. Anthi could not tell a stranger about this."
msgstr ""
"对此我并不奇怪，毕竟那是她们最大的宝藏。所有太阳武士的能量之源。安希不会对陌"
"生人提这件事的。"

msgid "I am sorry..."
msgstr "我很抱歉"

msgid "I am. And now..."
msgstr "我是。那么现在……"

msgid ""
"I believe you. None of the foreigners know such details. Please take us from "
"this place. The desert almost dried us to death."
msgstr ""
"我相信你们。没有任何外人会知道这么详细。请将我们带离这里。这沙漠差点让我们脱"
"水至死。"

msgid ""
"I can see skeletons scattered near the entrance. They seem to be quite old, "
"which means they do not belong to Tashkar’s expedition. They must have been "
"unfortunate adventurers seeking treasures... They were running to the exit, "
"but something happened. I have bad feelings about this..."
msgstr ""
"我可以看见入口处散落的枯骨。它们看着挺老的，说明它们不属于塔什卡尔的远征队。"
"他们应该是不幸的寻宝冒险者吧…………他们想逃向出口，但是发生了什么。这让我感觉很"
"不舒服……"

msgid ""
"I can’t summon more men; there won’t be enough room for them inside the "
"circle!"
msgstr "我没法再召唤更多的人了；魔法圈里没有更多的位置 了！"

msgid "I could swear I saw something moving in the distance..."
msgstr "我发誓，我看见有什么东西在移动"

msgid "I curse you all!!!"
msgstr "我诅咒你们！！！"

msgid "I didn’t say that! It’s her."
msgstr "这不是我说的！是她。"

msgid ""
"I do not now how much you were told, summoner, but this Tash... no matter "
"what was his name... He set out to disturb our research site. He ordered us "
"to go away. We are not magical entities to receive orders from a summoner. "
"It was very insulting..."
msgstr ""
"我不知道你们对这件事了解多少，召唤师。但是，这个塔什……管他叫什么呢……他赶来打"
"搅了我们的研究。他命令我们立刻离开。我们又不是受召唤师颐指气使的魔法生物，这"
"挺侮辱人的……"

msgid ""
"I don’t get it. They were completely furious. They couldn’t have just run "
"away..."
msgstr "我不明白。他们那时那么愤怒。他们不可能就那样逃走了……"

msgid "I don’t like this..."
msgstr "我不喜欢这个……"

msgid ""
"I don’t think there is someone who has sufficient charisma and authority."
msgstr "我并不认为还有谁足够的资格和能力。"

msgid ""
"I feel you, Rashti. It is a pleasure for me to have you as a guest in my "
"land."
msgstr "我能理解你，拉什提。很荣幸能够邀你来到我的土地。"

msgid "I found a gate. Shall I open it?"
msgstr "我发现了一扇门。要打开吗？"

msgid ""
"I have achieved harmony. Two egos have become one. This is my true and last "
"character."
msgstr "我重获了和谐。两个自我重新统一。这才是我真正和最终的人格。"

msgid ""
"I have no choice. I’ll get this battery for my people, but what do I have to "
"do for you in return?"
msgstr "我别无选择，我得为我的手下找到这块电池。但我应该如何回报你呢？"

msgid "I have warned you..."
msgstr "我警告过你……"

msgid "I hope it’s not a dream."
msgstr "但愿这不是个梦。"

msgid ""
"I knew you were able to do powerful things like controlling powers of "
"nature, but this... is unbelievable!"
msgstr "我知道你们拥有强大的力量，但是这也……太难以置信了！"

msgid ""
"I knew you wouldn’t do such a thing. You are a good person, but good people "
"always face more problems than others..."
msgstr ""
"我知道你不会做这件事。你是个善良的人，不过善良的人总得比别人应付更多的麻烦……"

msgid ""
"I know a few people that would like to see this lamp... I’ll borrow it. "
msgstr "我认识几个对这盏灯感兴趣的人……那我把它借走了。"

msgid ""
"I know people who can move you to the Abyss without drawing circles. They "
"live not so far to the west from here, or at least, they lived there "
"yesterday..."
msgstr ""
"我知道有人能够不借助魔法环就将你们送到Abyss。他们住在不远的西方，至少昨天还在"
"那里……"

msgid ""
"I must win these lizards over. It seems that we will have to kill some "
"barbarians first. Don’t harm the lizards!"
msgstr ""
"我必须把蜥蜴人争取过来。看起来我们必须得先杀些野蛮人了。别伤害那些蜥蜴人！"

msgid ""
"I remember this place — these are the highest tiers of al-Kamija. When I was "
"a guard, I often patrolled these areas. I thought I would never see them "
"again..."
msgstr ""
"我记得这个地方——这是al-Kamija的最高层。我曾是那里的守卫，时常在那里巡逻。真没"
"想到我还能看见这个地方。"

msgid "I sense something... strange."
msgstr "我感到有些奇怪。"

msgid ""
"I slayed nightmarish beasts, defeated an army of mechanical monsters, "
"brought this damn battery along with parts of that accursed place back here, "
"and you offer me dinner?!"
msgstr ""
"我刚刚还在和噩梦般的怪兽作战，与一只机械军队交手，然后我把这个该死的电池连带"
"着一部分那个该死的地方给传送回来了。你却邀请哦吃晚餐？！"

msgid ""
"I think, though, it wouldn’t be necessary for Rashti, because of her dual "
"nature. The good half should draw her conclusions for the future and never "
"betray you in similar situations again."
msgstr ""
"不过，我觉得拉什提算个例外。因为她具有双重本质。善的那一半现在占据了主导，她"
"应该以后再也不会在类似情景下背叛你了。"

msgid ""
"I thought I was killing witches, but they were my own men. It was "
"terrible...."
msgstr "我还以为我在砍杀女巫呢，但是实际上我却是在砍自己人。那可真是糟糕……"

msgid ""
"I understand. Your knowledge has proved to be most helpful, so I’ve decided "
"to allow you to have some of my luxuries!"
msgstr "我明白。你的博学立了大功，所以我决定赏给你一些宝物。"

msgid "I used his soul to close the gate."
msgstr "我用它的灵魂关掉了那扇门。"

msgid "I venture forth to observe things more closely."
msgstr "让我靠近一点来一探究竟。"

msgid ""
"I was here as always when this strange man arrived from north-west. He "
"didn’t have a carpet, yet his feet never touched the ground. I have never "
"seen something like this."
msgstr ""
"这个奇怪的男人从西北面过来的时候，我一直在场。他没有飞毯，但是他的双脚从来没"
"有碰到过地面。我从没见过这种景象。"

msgid ""
"I was told you were the person who could help me return to my people in the "
"Abyss..."
msgstr "我听说你能够帮助我们前往Abyss……"

msgid "I will fight with my own men. Wish me luck, Jaffar."
msgstr "我会带我自己的人去战斗。祝我顺利吧，贾法尔。"

msgid ""
"I will go back to the Kingdom to speak with him and you do not leave their "
"side."
msgstr "我会回到天空王国向他报告，而你们得留在这边守着。"

msgid "I will never allow you to harm Master!"
msgstr "永远别想伤害主人！"

msgid ""
"I wonder, what would happen if I separated both of you... It could unleash "
"devastating power of your angry half, no longer bond to the voice of reason, "
"or..."
msgstr ""
"我在想，假如我将你们俩给切开，会发生什么事呢……也许你盛怒的那一半的能量会被释"
"放，不再接受理性的束缚，或者……"

msgid "I wonder... If you know the Abyss and you know how to get there..."
msgstr "我在想……你为何知道Abyss，而你又怎么知道如何前往那里……"

msgid "I would lost them, but this can be worth it."
msgstr "我会失去那些神怪，但是这么做也是值得的。"

msgid "I... I am Mehir."
msgstr "我……我叫麦希尔。"

msgid ""
"I... I... Yes. I am here to find Tashkar, the leader of Tar-Tabar. And you "
"must be Rashti’rhami — the most powerful of all Rhamis, one of the four "
"ultimate beings of the Abyss."
msgstr ""
"我……呃……是的。我是来寻找塔什卡尔，Tar-Tabar的城主。那么你应当就是那个拉什提拉"
"弥——拉弥中的最强大者，Abyss四大终极造物之一。"

msgid "I... What happened? Am I alive?"
msgstr "……我……发生了什么？我还活着？"

msgid ""
"I...I am here because of that matter. I didn’t manage to join them on time. "
"I heard that can help me."
msgstr "我……我就是为了此事而来。我没能来得及和他们汇合。我听说你们可以帮助我。"

msgid ""
"I...I think that is for the High Council to decide. Besides, I’m not one of "
"three Leaders. They are the only ones that are allowed to have Ultimate "
"Beings as servants."
msgstr ""
"我……我觉得这得让高等议会来做决定。而且，我还不是三大首领之一。只有三大首领才"
"有资格做终极造物的主人。"

msgid ""
"If I told you the whole story, you would freeze to death. In short it was a "
"place of a great battle between two powers. One of them, the Runemasters, "
"perished, though their mechanical creations managed to trap and stop the "
"invaders."
msgstr ""
"等我讲完整个故事，你早就冻僵了。我长话短说好了，两大势力进行了一场大战。符文"
"师是其中一方，他们全军覆没了。不过他们的机械却成功的困住并阻止了入侵者。"

msgid "If there are any. If not..."
msgstr "如果有野兽的话。但是……"

msgid ""
"If you bring those savages near our circle, I will have my Efreeti torture "
"you."
msgstr "如果你把那些野蛮人带到我的圆环旁，我会让我的火怪折磨你的。"

msgid ""
"If you find the upcoming battle too slow, you can increase game speed via "
"settings."
msgstr "如果你感觉接下来的战斗太慢了，你可以在设定里调快游戏速度。"

msgid "In Nomolas’s name!!!"
msgstr "以诺莫拉斯之名！！！"

msgid ""
"In accordance to the regulations the local guild will confiscate all of "
"magical beings that have betrayed their masters. They will be sent back to "
"the Abyss, where their minds will be cleared."
msgstr ""
"根据法规，地区公会要没收所有背叛了主人的魔法生物。它们将被遣返Abyss，意志重归"
"混沌。"

msgid ""
"In accordance to the regulations the local guild will confiscate magical "
"beings that have betrayed their masters. They will be sent back to the "
"Abyss, where their minds will be cleared."
msgstr ""
"根据法规，地区公会要没收所有背叛了主人的魔法生物。它们将被遣返Abyss，意志重归"
"混沌。"

msgid ""
"In order to increase the building speed of the Great Circle in its current "
"form, the High Council ordered all citizens of the Summoner country to "
"assist the builders. Women, children, even elders — all joined the workers. "
"The messenger immediately set out to Mehir to tell him the news."
msgstr ""
"为了提高大圆环的建造速度，高等议会命令所有召唤师国度的市民义务前去协助建造"
"者。女人，孩子，甚至老人——都加入了工人的行列。信使立刻返程，去告诉麦希尔这些"
"消息。"

msgid ""
"Indeed, only one of the Ultimate Beings could have done something like that."
msgstr "确实，只有一个终极造物才能干得这么漂亮。"

msgid "Indeed, we have defended the city."
msgstr "确实，我们成功的保卫了这座城市。"

msgid ""
"Indeed. The workers from Sud-Affar are very diligent, but this is also "
"thanks to me, the supervisor. And now get back to work! What are you waiting "
"for?"
msgstr ""
"是啊。Sud-Affar来的工人们挺勤奋的，不过这也多亏了我这个监控者。好了，现在回去"
"工作！你们还在等什么？"

msgid ""
"Indeed. Those beasts should’ve eaten us a long time ago. We are sitting "
"three days in this jungle and there are no lizards nearby. I doubt the sense "
"of this intervention."
msgstr ""
"确实。那些野兽早就该吃了我们才对。我们都在这里三天了，结果一只蜥蜴人都没有。"
"我都在怀疑我来这里有什么意义了。"

msgid ""
"Inspired by Abyssal winds, woven of magical threads. Those who possess this "
"ancient vehicle, gain amazing speed and agility.\n"
"Speed increases by 50%\n"
"Negates zones of control (grants the skirmisher ability)"
msgstr ""
"由金丝织成，在深渊之风中获得魔力。驾驭这个上古飞毯的单位能够获得极大的速度和"
"敏捷加成。\n"
"速度提高50%。\n"
"不受ZoC的影响（游击）"

msgid "Is everything alright?"
msgstr "出了什么事吗？"

msgid "Is it true? Have you stopped them, young man?"
msgstr "是真的吗？是你阻止了他们吗，年轻人？"

msgid "Is that all you have to show me? I am disappointed."
msgstr "仅此而已了？我失望了。"

msgid "Is that true?!"
msgstr "是真的吗？"

msgid ""
"Is this... Can it be true? They... exist? I can’t feel them because of this "
"dark aura..."
msgstr "这是……这是真的吗？他们……真的存在？我感知不到他们，因为这个黑暗光环……"

msgid ""
"It happened... Rashti has lost her balance. We must kill this Efreet as soon "
"as possible. This will save her."
msgstr ""
"终于发生了……拉什提失去了她的平衡。我们得尽快杀死这个火怪，这样我们才能把她救"
"下来。"

msgid "It has started. Finally."
msgstr "终于要开始了。"

msgid ""
"It is impossible to become a leader from day to day. He’s only twenty-eight "
"years old."
msgstr "仅凭一日之功就成为领袖，这不合常理吧。毕竟他才二十八岁。"

msgid "It is my duty."
msgstr "职责所在。"

msgid "It is not..."
msgstr "还没有……"

msgid ""
"It looks I have no choice. I must see this Guru of yours, even if this means "
"turning this place into burning rubble."
msgstr "看来我别无选择。我必须要见到你们的古鲁，就算把这里夷为废墟也在所不辞。"

msgid ""
"It looks like Tashkar and his troops went to the next area. They must have "
"ignored all those artifacts and sneak behind monsters. But why?"
msgstr ""
"看起来塔什卡尔和他的军队进入了下一个区域。他们一件物品也没捡，也躲开了所有的"
"怪物。但是为什么呢？"

msgid ""
"It looks like the fire elementals make them furious. I wish I hadn’t shown "
"him, everything would have ended in a different way. Too many lives were "
"lost."
msgstr ""
"看起来火元素激怒了他们。看来我不该给他们看那玩意儿，也许事情的发展本来可以完"
"全不一样。太多的人为此丧命了。"

msgid ""
"It looks like these strange blue constructs have broken down. Get this "
"flying human!"
msgstr "看起来这些奇怪的蓝色构装体被解决了。拿下那个飞着的家伙！"

msgid ""
"It looks like we will have to attack the fortress ahead in order to reach "
"them."
msgstr "看起来我们得攻向前面的城堡，这样我们才能接近他们。"

msgid "It looks like we’re not alone. Prepare yourselves!"
msgstr "看起来还有其他人。全员警戒！"

msgid "It was she who opened the portal that sucked her master in."
msgstr "是她开启了这道门，把她的主人吸了进去。"

msgid "It was your fault."
msgstr "是你的错。"

msgid "Itshar’Imahr YOU BELONG TO ME!"
msgstr "Itshar’Imahr 你属于我了！"

msgid "It’s a good idea. Let’s vote. Mehir, leave the roo..."
msgstr "这个主意不错。让我们投票吧。麦希尔，离开这个房……"

msgid "It’s a good question. It came from there!"
msgstr "好问题。它来自那个方向！"

msgid "It’s a trap!"
msgstr "这是个陷阱！"

msgid "It’s him."
msgstr "是他。"

msgid "It’s nothing. Hope they won’t throw buildings on us..."
msgstr "这不算什么。希望他们别把建筑扔来砸我们……"

msgid ""
"It’s the first time I have seen water falling from the sky. Something like "
"that could be very useful in our desert."
msgstr "这是我第一次见到水从天降。要是我们的沙漠里也会发生这种事情就好了。"

msgid "It’s you!!!"
msgstr "是你！！！"

msgid "I’ll risk it."
msgstr "我准备冒这个险。"

msgid ""
"I’m honored, but first I must send someone to al-Kamija with a report about "
"Rashti for the High Council."
msgstr "我很荣幸，但我先得派人回al-Kamija向高等议会通报拉什提的情况。"

msgid ""
"I’m not sure whether he returned or not, but I can see an army in the "
"distance. They must be troops from Saffaros, and those beside them... They "
"don’t look like the warriors of Kharos, but they’re not of the invaders "
"either..."
msgstr ""
"我不确定他是否回来了，但是我看见远处有军队前来。他们应该是萨法罗斯的军队，而"
"他们身旁的哪些……他们看起来并不像卡罗斯的战士，但是他们也不属于这群入侵者……"

msgid "I’m not surprised at all that your country is falling."
msgstr "怪不得你们的国家会陷落。"

msgid "I’ve found a chest full of gold!"
msgstr "我找到了一箱黄金！"

msgid ""
"I’ve seen their kind before. These troopers look like those who attacked al-"
"Kamija... I have a bad feeling about this..."
msgstr "我见过这些家伙。这些军队看起来像al-Kamija的入侵者……我有种不祥的预感……"

msgid "JUST TRY AND STOP ME!!!"
msgstr "来挡我呀！"

msgid "Jaffar"
msgstr "贾法尔"

msgid "Jinns, I order you to create a new keep in this town!"
msgstr "神怪，我命令你们为这座城市召唤出一个新的要塞！"

msgid "Jungle"
msgstr "丛林"

msgid "KILLKILLKILL!!!"
msgstr "杀杀杀！"

msgid "KROG FEEL POWER! KROG WANT CRUSH, DESTROY, BREAK!!!"
msgstr "克罗格强！克罗格打，克罗格踩，克罗格杀！！！"

msgid "Ka-gatta"
msgstr "Ka-gatta"

msgid ""
"Ka-gatta is an ancient place — about 1000 years old. Our ancestors lived "
"here before al-Kamija was created. In early times, during their travel to "
"the hearth of the desert, our forefathers came across a system of caves "
"hidden deep inside sand. They were cool and spacious enough, so the "
"ancestors decided to stay."
msgstr ""
"Ka-gatta是处古地，已有千年的历史。在al-Kamija被创造出来前，我们的祖先便生活在"
"那里。在早先的时光里，我们的祖辈在沙漠腹地的穿行中偶然发现了一系列掩藏在黄沙"
"下的洞窟。它们清凉而宽敞，于是祖辈们便决定驻留。"

msgid "Kalib"
msgstr "卡里卜"

msgid ""
"Keep in mind that each time Mehir stands on the position to cast the spell, "
"he will lose all his moves and will be unable to attack. He will still be "
"able to recruit units, though.\n"
"\n"
"The order of painting does not matter."
msgstr ""
"记住，每次麦希尔施放站上传送阵魔法点后，他会失去所有的移动点数和攻击的机会。"
"但是他仍能雇佣和召唤单位。\n"
"\n"
"绘制传送阵的次序没有任何影响。"

msgid "Khaal siftu nax. Rav!"
msgstr "Khaal siftu nax. Rav!"

msgid "Kill Brogh’ur"
msgstr "杀死伯古尔"

msgid "Kill them!"
msgstr "杀了他们！"

msgid ""
"Kirios, like all other Sun Guardians, doesn’t need to see. He sees by the "
"eyes of his soul and I am sure that he can see much more than we can."
msgstr ""
"基里奥斯，正如其他的太阳守卫一样，不需要用眼睛去看。他依赖灵魂之眼而不是肉"
"眼，而我确信他能看见的东西比我们更多。"

msgid "Krog"
msgstr "克罗格"

msgid "Leader of the Banishers’ Guild"
msgstr "驱逐师公会首领"

msgid "Leave it to me! I’ll get rid off this mistake of the Abyss myself."
msgstr "交给我吧！我来解决这个Abyss的败类。"

msgid ""
"Legends say that this scimitar can magically lead a hand of the owner so his "
"strikes are more deadly and hit more often.\n"
"Attack increases by 100%\n"
"Chance to hit is constant and equals 70%"
msgstr ""
"传说这把弯刀上的魔法能够引导挥舞者的砍击，让它们变得更准更致命。\n"
"攻击提高100%\n"
"命中率被锁定为70%"

msgid ""
"Let me guess: this is the lamp where Nomolas rests — the first jinn, creator "
"of your palace-city, isn’t it?"
msgstr ""
"让我猜猜：诺莫拉斯就在这个神灯里——那个初始之神怪，这座宫殿之城的创造者，对"
"吧？"

msgid ""
"Let someone inform Sud-Affar! We are under attack! We need reinforcements!"
msgstr "派人去通知Sud-Affar!我们被袭击了！我们需要增援！"

msgid "Let’s defeat the rest!"
msgstr "让我们击败残余的敌人吧。"

msgid "Let’s hope, Rashti will resist his will..."
msgstr "但愿拉什提能够抵挡他的意志……"

msgid ""
"Let’s move to the bunker. The sooner we get the battery, the less time we "
"spend here."
msgstr "让我们进碉堡里去把。我们越早拿到电池，就能越早回去。"

msgid "Let’s rescue the lizards."
msgstr "让我们来营救这些蜥蜴人吧。"

msgid ""
"Listen to me, idiot. My half... ME is the queen of the Red Abyss. And you "
"are a worthless flying red fool, who has to be dealt with."
msgstr ""
"听我说，傻瓜。我的一半……我是猩红深渊的女王，而你不过是个会飞的红色傻吊，一个"
"需要解决的炸碎。"

msgid ""
"Living in al-Kamija, we have learned quite a lot about this strange "
"dimension we had discovered, but we haven’t been able to enter it. Maybe "
"because no one in that place can summon us... However, in the last few "
"years, we managed to design a special magic circle that is able to take us "
"to that unreal world. Our tests were successful, but to this day we cannot "
"summon previously sent items back to our world. As a result of this, "
"although it sounds crazy, we decided to send our entire land to the Abyss, "
"hoping that we will find the solution on the other side. But even if we find "
"it, we may not use it...\n"
"\n"
"It should be stressed that we believe we will find in the Abyss the ultimate "
"sense of our life and decide to stay there forever."
msgstr ""
"我们在al-Kamija居住下来，对这个奇怪位面的了解愈加深入，但我们仍然无法进入这个"
"世界。也许因为那边没有生物能够召唤我们吧... 但是，在最近几年，我们成功地设计"
"了一种特殊的魔法阵，它能够将我们带去那个梦幻的世界。我们的试验获得了成功，但"
"直至今日，我们都无法将送入那个世界的物品再召回这个世界。作为结果，尽管这听上"
"去很疯狂，但我们决定将我们的整个土地传送到深渊，希望我们能够在那边解决这个问"
"题。但或许即使我们找到了解决方法，我们也没有必要再用它了...\n"
"\n"
"需要强调的是，我们相信在Abyss之中我们能够找到生命的终极意义，并且我们会选择永"
"久地驻留在那里。"

msgid "Load rain"
msgstr "载入雨天特效"

msgid "Long time no see, Mehir. I'm back and I am gonna RIP YOUR THROAT OUT!!!"
msgstr "好久不见，麦伊尔。我回来了，而且我要<b>割开你的喉咙！！！</b>"

msgid "Lord, they don’t understand. Maybe we should show them?"
msgstr "大人，他们听不懂的。也许我们应该给他们展示一下？"

msgid ""
"Low temperatures damage your living troops. Use fire elementals to warm them "
"up or use healing units instead. Magical units are not living organisms."
msgstr ""
"低温会对你的有生力量造成伤害，用火元素温暖他们，或者你也可以治疗他们。魔法生"
"物并不害怕严寒。"

msgid ""
"Luckily, he’s gone. Mehir, you have been patrolling this area since dawn. "
"Tell me what really happened here."
msgstr ""
"算他走运，跑掉了。麦希尔，你从黎明开始就在巡逻这片区域，告诉我这里发生了什"
"么。"

msgid "MY MASTER IS DEAD!!! I WILL HOLLOW YOUR EYES OUT!!!"
msgstr "我的主人死了！！！我要挖空你们的眼睛！！！"

msgid "Mag-Magar"
msgstr "Mag-Magar"

msgid "Mag-Magar is under at..."
msgstr "Mag-Magar正在遭受……"

msgid "Mage"
msgstr "法师"

msgid ""
"Marked with mysterious symbols, this cloak was enchanted a long time ago, "
"but it still grants good protection against fire.\n"
"Advances the unit\n"
"Grants 50% fire resistance"
msgstr ""
"斗篷上满是神秘的符号。尽管距离它被附魔的时日已久，但是这个斗篷仍然能很好地帮"
"助穿戴者抵御火焰。\n"
"令单位升级\n"
"提供50%火焰抗性"

msgid ""
"Marked with mysterious symbols, this cloak was enchanted a long time ago, "
"but it still grants its owner good protection against fire.\n"
"Advances the unit\n"
"Grants 50% fire resistance"
msgstr ""
"斗篷上满是神秘的符号。尽管距离它被附魔的时日已久，但是这个斗篷仍然能很好地帮"
"助穿戴者抵御火焰。\n"
"令单位升级\n"
"提供50%火焰抗性"

msgid "Master of Darkness"
msgstr "黑暗主宰"

msgid "Master of Fire"
msgstr "火焰大师"

msgid "Master of Water"
msgstr "活水大师"

msgid ""
"Master, the human armies rounded us from the east. The desert wizards are "
"with them. We are in a trap."
msgstr ""
"主人，人类军队从东面包围了我们。那群沙漠法师和他们在一起，我们中陷阱了。"

msgid "Max HP bonus +5"
msgstr "生命值+5"

msgid "Max HP bonus +5, MAX XP +10%"
msgstr "生命值+5，经验需求+10%"

msgid "May I find the solution inside..."
msgstr "但愿我能在里面寻找到解决之法……"

msgid "Maybe we should ask the Master of Banishers?"
msgstr "也许我们应该问一问驱逐者大师？"

msgid ""
"Maybe we should check if it is safe enough to work in there? It gives me the "
"creeps..."
msgstr "也许我们应该看下那里是否安全？我觉得那里有些阴森……"

msgid ""
"Meh... that was too easy. I love naïveté of abyssmal beings. They seem like "
"children, amazingly powerful children..."
msgstr "呼……太简单了。我就喜欢Abyss生物的天真。就像孩子一样，无比强大的孩子。"

msgid "Mehir"
msgstr "麦希尔"

msgid "Mehir and Rashti came back to al-Kamija."
msgstr "麦希尔和拉什提返回到al-Kamija"

msgid ""
"Mehir! At any moment the army of Sud-Affar will come. Don’t wait for us, "
"pursue him! He mustn’t leave the palace!"
msgstr ""
"麦希尔！Sud-Affar的军队随时都会回来，别等我们了，去追她！别让他从这宫殿里再逃"
"走了！"

msgid "Mehir! You thief! Take him!"
msgstr "麦希尔！你这家伙！抓住他！"

msgid "Mehir! You’ve brought those beasts here! I will punish you myself!"
msgstr "麦希尔！你把野兽引来了！我要亲自惩罚你！"

msgid ""
"Mehir, as the last Summoner, was observing this show from Kharos. He "
"promised that he would do everything to allow his troops to join their "
"families and friends.\n"
"According to what Anthi had said, the only way to get into the Abyss was to "
"set out to the west, to find mysterious people who were known for making "
"incredible things happen."
msgstr ""
"麦希尔，作为最后的召唤师，在卡罗斯目睹了这一幕盛况。他发誓他愿做一切的事情，"
"只要能够将他的军队送回去，和他们的亲友团聚。\n"
"根据安希的说法，进入Abyss的唯一方法就是去西边，去寻找那个善于创造奇迹的神秘民"
"族。"

msgid "Mehir, it’s all gone. You’re safe now."
msgstr "麦希尔，结束了。你现在安全了。"

msgid "Mehir, please look at me. All is not lost."
msgstr "麦希尔，请听我说。事情还有希望。"

msgid "Mehir... please... be my new master."
msgstr "麦希尔……请……做我的新主人吧。"

msgid "Message"
msgstr "消息"

msgid "Messenger"
msgstr "信使"

msgid "Metamorph:"
msgstr "转化："

msgid "Middle Tier Squad reporting for duty!"
msgstr "中层卫队前来报到！"

msgid ""
"Middle Tier, East Side Squad reporting for duty! We took carpets and flew as "
"fast as we could."
msgstr "中层东侧分队前来报到！我们驾着飞毯全速赶来了。"

msgid "Morning"
msgstr "早晨"

msgid "Move Mehir to the Palace of Omniscience"
msgstr "将麦希尔移动到全知神殿"

msgid "Move to the next chamber"
msgstr "进入下一个区域"

msgid "Mufaz"
msgstr "穆法兹"

msgid "My Lord!"
msgstr "大人！"

msgid ""
"My Lord, we have already gathered information about their potential. We need "
"not suffer more losses. Guru did not give us the permission."
msgstr ""
"大人，我们已经得到了他们潜力的信息。我们没必要再遭受损失了。古鲁并没有给予我"
"们权限。"

msgid ""
"My Master! KILL! I’m loosing DIE! control. The Abyss KILL! is in danger. DIE!"
msgstr ""
"我的主人！（杀！）我正在失去（去死！）控制。Abyss（杀！）陷入危险了。（去"
"死！）"

msgid "My liege! What have I told you?!!"
msgstr "殿下！我才提了那么多建议。"

msgid ""
"My liege, He is no common Efreet. As a leader of the Banishers’ Guild in Tar-"
"Tabar, I have seen many things, but this one here is a real pleasure to my "
"eyes. He is a real Great Efreet, full of hatred, the most powerful of all "
"creatures of the Red Abyss."
msgstr ""
"殿下，这个火怪可不一般。作为Tar-Tabar的驱逐师公会的首领，我见过许多世面，但是"
"这样的家伙我还未曾多见。他是个真正的高等火怪，充斥着仇恨，是猩红深渊中最强大"
"的生物。"

msgid ""
"My liege, use elementals. They cannot think, so it is impossible to delude "
"them. You can also use perfectly good beings such as Ho’Rhamis or Wonderful "
"Jinns — they will never betray us. Do not summon Rhamis and Jinns. Use "
"dispellers and banishers, who are skilled in fighting these magical "
"creatures. Use the power of your megacircle to lead and heal your men."
msgstr ""
"殿下，用元素生物吧。它们不会思考，所以也就不会被哄骗。您也可以使用绝对善良的"
"神怪，比如赫拉提或者是奇迹神怪——它们绝不会背叛我们。不过别召唤拉弥和神怪。驱"
"魔师和放逐师善于应付这些魔法生物，使用他们的力量吧。善用您的大魔法阵，它可以"
"领导和治疗您的下属。"

msgid "My lord! He doesn’t move his lips!"
msgstr "大人！他没有移动他的嘴唇！"

msgid ""
"My master Tashkar, the one you are looking for, is inside. We must help him! "
"Hurry!"
msgstr "我的主人塔什卡尔，也就是你们要找的人，就在里面。我们得去帮助他！快！"

msgid "My master is dead."
msgstr "我的主人死了。"

msgid "My master is dead..."
msgstr "我的主人死了……"

msgid "My new Master..."
msgstr "我的新主人……"

msgid ""
"Mysterious beasts captured Mehir and Jaffar deep inside the jungle. After "
"few hours of flight they landed in a very distant place just in front of a "
"small lizard wearing an ornamental feather headdress. It turned out that he "
"was a leader of all forest creatures, called ‘The Keeper’. After listening "
"to Rhaxiz’s report, the lizard whom Mehir had helped, the lord of the forest "
"started up a conversation with the captured Summoners, during which Mehir "
"and Jaffar got to know why they were brought here."
msgstr ""
"神秘的野兽将麦希尔和贾法尔抓入丛林深处。几个小时的飞行之后，他们在一个非常遥"
"远的地方着陆了。在他们身前是一位戴着羽冠的蜥蜴人。两人了解到，他便是“守护"
"者”，所有丛林生物的领袖。拉席兹，受到麦希尔帮助的那位蜥蜴人，做出了报告了。于"
"是丛林之主语被抓捕的召唤师展开了交谈，在谈话中麦希尔与贾法尔了解到了他们被抓"
"到这里的原因。"

msgid ""
"NEVER! I won’t be enslaved again! Now I am finally free and... I AM COMING "
"FOR YOU, MEHIR! "
msgstr "不！我不愿再受奴役了！现在我终于自由了……而我要取你的性命，麦希尔！"

msgid "NO, IT WAS YOURS!!!"
msgstr "不，是你的错！！！"

msgid "NOOOOOOOOOOOAAAAAAAARRRRRRRRGGGGHHHHHHHHH!!!"
msgstr "不————————！！！"

msgid ""
"No jinns, no red entities, no oasis, no varried terrain and the demonical "
"army in front of us. This is going to be interesting..."
msgstr "不要神怪，不要红色魔法生物，没有绿洲，没有可以借助的地形。真是有趣……"

msgid "No! *starts fighting with her second half*"
msgstr "不！*拉什提的两部分互相争斗起来*"

msgid "No! Their main strike force is regrouping to the east!!!"
msgstr "没有。他们的主力正在东方集结。"

msgid "No!!!"
msgstr "不！！！"

msgid ""
"No, of course not. We want you to fight your way to the palace! The army of "
"the Last Summoner against the magi of the Sky Kingdom. The Abyss versus "
"Magic! Two most powerful forces in this world. If you win, you will see the "
"Guru. If you lose, you will be trapped on this planet forever."
msgstr ""
"不不不，当然不。我们要你一路打到宫殿里去。最后一支召唤师的军队对抗天空王国的"
"魔法师。Abyss对抗魔法。世间两种最强大的力量。如果你赢了，你就能见到古鲁。如果"
"你输了，你就只有被永远地困在这个世界上了。"

msgid "No, stop! What is happening with me?! Mehir, I don’t want..."
msgstr "不，停下来！发生了什么？麦希尔，我不想……"

msgid ""
"No, the human is to blame. Mehir, I must climb to where he stands and kill "
"him."
msgstr "不，是那个人类的错。麦希尔，我要攀到他那里去，杀了他。"

msgid ""
"No, wait — we are still under attack! Continue defending — now we can stop "
"them."
msgstr "不，等等，我们仍在遭遇袭击！继续守卫——我们现在可以抵挡住他们了。"

msgid "Nooo!!!"
msgstr "不！！！"

msgid ""
"North from here, there’s a town called Saffaros, or at least there was when "
"I left this land. Let’s not waste time."
msgstr ""
"从这里往北走，有一个叫做萨法罗斯的城市，或者至少在我离开这里的时候它还在。我"
"们快赶路吧。"

msgid ""
"Not...exactly. Their land, how to tell..., their land sometimes is moved "
"by... wind. I will explain it to you later. Until then you should tell your "
"soldiers about the things that have transpired."
msgstr ""
"也不全是。他们的土地……怎么说呢……随风而移动。我以后再给你解释。你得先把发生的"
"这些事告诉你的手下。"

msgid "Nothing."
msgstr "不用任何回报？"

msgid "Nothing? You will open this gate to us for free?"
msgstr "不求回报？你们免费为我们开门？"

msgid "Novice Summoner"
msgstr "召唤师学徒"

msgid ""
"Now every single blade is important. We must kill these witches — it may be "
"our only chance to stop the invaders."
msgstr ""
"现在每一兵一卒的力量都很宝贵。我们得杀死那些女巫——这是我们阻止入侵者的唯一机"
"会。"

msgid "Now everyone is in place. It’s high time we got out of here!"
msgstr "所有人都就位了，是时候赶紧离开这里了！"

msgid ""
"Now it’s all the same for me. I prefer dying in battle than staying here, "
"so... In the name of Nomolas - DIE WITCHES!!!"
msgstr ""
"对我来说没什么区别了。我宁愿死在战斗里也不想留在这里。以诺莫拉斯之名——去死"
"吧，女巫们！"

msgid "Now it’s gonna be a piece of cake!"
msgstr "接下来就简单了。"

msgid ""
"Now, you listen. I don’t care who you people are, but this has gone too far "
"and you will pay for this. Kill him!"
msgstr ""
"现在，你听着。我才不管你们是谁，但是这事已经太离谱了，而你们要付出代价。杀了"
"他们！"

msgid "Nu Kajarr En Hassam!"
msgstr "Nu Kajarr En Hassam!"

msgid ""
"Of course not! Tar-Tabar has finally a new keeper. Its people are now your "
"subjects and the local army has a new commander. This is a great "
"responsibility. Don’t forget about this."
msgstr ""
"当然不是！Tar-Tabar终于有了一位新的守护者。你既是人民的守护者也是军队的领导"
"者，这可是一份重担。切莫忘记自己的职责。"

msgid "Oh my..."
msgstr "我的天……"

msgid "Oh no! Rashti has lost her balance once again!"
msgstr "不！拉什提再度失去了她的平衡！"

msgid "Oh no, it’s a trap! Save him!"
msgstr "哦不，那是个陷阱！救下他！"

msgid "Oh no, please! We can’t survive such an attack by such a thing!"
msgstr "哦不，天哪！在这种大家伙面前根本就没活路啊！"

msgid "Oh no, they’ve found us! We must get outta here, NOW!"
msgstr "噢不，它们发现我们了！我们得赶紧离开，现在！"

msgid "Oh no. We must kill that bastard. Maybe there is a chance..."
msgstr "我们得赶快杀死那个火怪。也许还有机会……"

msgid "Oh no... It seems Rashti is no longer under our control!"
msgstr "糟了……看来拉什提不再听我的命令了！"

msgid ""
"Oh, I almost forgot. Each leader of the Trinity has their own ultimate being "
"as a servant. For Tar-Tabar it is Rashti’rhami, the one who you’ve had the "
"pleasure to meet a few weeks ago. Since that moment you are her new master. "
"Frankly, I don’t envy you. Her fluctuations of mood..."
msgstr ""
"还有，我差点忘了，三城的每一位首领都有一位终极造物作为仆从。Tar-Tabar的就是拉"
"什提拉弥，也就是你前几周见到的那个。从现在起，你就是她的新主人了。说实话，我"
"并不羡慕你，毕竟她的心绪波动……"

msgid ""
"Oh, a Summoner. Interesting... Why are you here? Your countrymen are in the "
"Abyss for good few days."
msgstr "噢，一个召唤师。有意思……你是怎么过来的？你的同胞早就去Abyss了。"

msgid "Oh, a gate. Let’s open it."
msgstr "噢，一扇门。打开它吧。"

msgid "Oh, my liege! I am extremely honored! Let’s return to the city!"
msgstr "噢，殿下！不胜荣幸！我们回城吧。"

msgid ""
"Oh, really? I think magical entities are not clever, so I do not believe "
"you. If you remember the spell, prove it."
msgstr ""
"是吗？我觉得魔法生物挺蠢的，所以我不信你的话。如果你真记得，就证明给我看。"

msgid ""
"Oh, welcome, honorable Sharif. You missed the finale. We managed without "
"your help, thanks to the commander of our city guard."
msgstr ""
"欧，欢迎，尊敬的沙里夫。你错过了剧目的终场。我们没靠你的帮助就抵御了这次入"
"侵，全靠这位城防官。"

msgid ""
"Oh, you have returned. How nice! We are having dinner in a moment. Will you "
"join us?"
msgstr "你们回来了。真好！我们正在吃晚餐，你们要加入吗？"

msgid "One of my men! Dear Nomolas! What’s happening to him?!"
msgstr "那是我的一个下属啊！诺莫拉斯在上！发生了什么？"

msgid ""
"One of the ultimate beings no longer exists. The balance between worlds has "
"been disturbed. If the High Council will hear about that, they will surely "
"kill me..."
msgstr ""
"一个终极造物就这样死了，世界间的平衡被打破了。等到高等议会听到这消息时，他们"
"肯定会杀了我的……"

msgid "Only a Rhami or Rhami’kai can use this item!"
msgstr "只有拉弥或者拉弥凯能够使用这件物品。"

msgid "Only a camel rider can use this item!"
msgstr "只有骆驼骑手才能使用这件物品。"

msgid "Only a magical entity can use this item!"
msgstr "只有魔法生物才能使用这件物品。"

msgid "Only a summoner can use this item!"
msgstr "只有召唤师能够使用这件物品。"

msgid "Only five?! I thought Tar-Tabar had more dispellers than that..."
msgstr "只有五个？我从不知道Tar-Tabar驱逐师的人数这么少……"

msgid "Only humans can use this item!"
msgstr "只有人类能够装备这件物品"

msgid "Only the carpet rider can use this item!"
msgstr "只有飞毯骑手才能使用这件物品。"

msgid "Only the elemental entity can use this item!"
msgstr "只有元素生物才能使用这件物品。"

msgid "Oooh... I am waiting!"
msgstr "哦……我等着呢！"

msgid ""
"Oops, sorry. What I was trying to... ah. So we come from the desert, "
"precisely speaking from the city, of which the highest tower can be seen in "
"the distance. Around that city we’re building a giant circle..."
msgstr ""
"欧，对不起。我是说……呃。我们来自沙漠，准确的说是沙漠中的城市，就是你可以望见"
"的那个高塔尖底下的城市。我们正在围绕着那个城市建造一个巨大的圆环……"

msgid "Oops..."
msgstr "糟糕……"

msgid "Our indestructible gates... Our best soldiers..."
msgstr "我们不可摧的城门……我们最精锐的士兵……"

msgid ""
"Our legendary siblings truly exist and have just arrived. Please, meet "
"Mehir, the leader of the Summoners from Tar-Tabar. He was the only one who "
"decided to help us in our plight."
msgstr ""
"我们传说中的兄弟是真实存在的，而他们刚刚赶来了。来，见见麦希尔，Tar-Tabar的召"
"唤师的首领。他是唯一愿意来帮助我们的人。"

msgid ""
"Our personalities have been split and now are independent, but we must unite "
"in order to restore the balance."
msgstr "我们的人格被分开独立了，但是我们必须重归统一，来重塑平衡。"

msgid ""
"Pardon, Mehir, but we are on the border of two different climates; storms "
"are a common phenomenon here."
msgstr "请原谅，麦希尔，但是我们处在两种气候的交界处；风暴在这里很常见。"

msgid ""
"Please understand. Using Fire Elementals may cause those beasts to reappear. "
"We shouldn’t tempt fate."
msgstr "请体谅。使用火元素可能会把那群野兽重新引回来。我们最好别作死。"

msgid "Please, be as you were before."
msgstr "求求你，恢复正常吧。"

msgid "Please, don’t! I beg you! She will rip my throat out if she knows!"
msgstr "呃，别！求你了！她要听了这话还不得扒了我的皮。"

msgid "Proofreading"
msgstr "考证"

msgid "Protect Rhaxiz"
msgstr "保护拉席兹"

msgid "Protect lizards"
msgstr "保护蜥蜴人"

msgid "Protect the Highest Priestess!"
msgstr "保护高等祭司！"

msgid "Provide us with a little... entertainment."
msgstr "给我们提供一点……乐子。"

msgid ""
"Quick! We must seize this post — I will be able to summon our Elementals "
"from there."
msgstr "快！我们得占领这哨所——我能从那里召唤我们的元素。"

msgid "Quite right! Mobilize your people. We will be moving soon."
msgstr "有道理！动身吧，我们马上去看看。"

msgid "ROOOOAAAARRRRR!!!"
msgstr "ROOOOAAAARRRRR!!!"

msgid "RRRHHHAAAAHHH! Sur kav NAX!!!"
msgstr "RRRHHHAAAAHHH! Sur kav NAX!!!"

msgid "RUN!!!"
msgstr "跑！"

msgid ""
"Ra..Rashti... you’ve changed, but your character is still the same. Thank "
"you!"
msgstr "拉……拉什提……虽然你变了，但是你的性格还是老样子。谢谢你！"

msgid "Raa!! Xazi Xsi! Xsi! hissssss!"
msgstr "Raa!! Xazi Xsi! Xsi! hissssss!"

msgid "Rain damages your fire elementals. Be careful."
msgstr "雨水会伤害你的火元素，小心。"

msgid "Rashti"
msgstr "拉什提"

msgid ""
"Rashti is unpredictable. She can say many things between her moods of rage "
"or self-control."
msgstr ""
"拉什提的话不可靠。她时刻在愤怒与自制的双重自我间摇摆，什么话都说得出来。"

msgid "Rashti! Get away from there! We must close the portal!"
msgstr "拉什提！快离开那里！我们必须关掉那扇门！"

msgid "Rashti! Is everything alright?"
msgstr "拉什提！你还好吗？"

msgid "Rashti, can you reach him?"
msgstr "拉什提，你能够得着他吗？"

msgid "Rashti, do you recognize me?"
msgstr "拉什提，你还能认出我妈？"

msgid "Rashti, you go first."
msgstr "拉什提，你先进去。"

msgid ""
"Rashti, you will not make the same mistake again. You will not read the "
"spell. But I wonder whether you... remember it."
msgstr ""
"拉什提，你不会犯同样的错误了。你不会念出那个魔法。但是我怀疑，你是否……还记得"
"它。"

msgid ""
"Rashti. Do you remember the first time you came here with your master? When "
"you were fighting, I asked you to read the inscription on that big circle. I "
"assume that you would not do that again, would you?"
msgstr ""
"拉什提。你还记得你第一次和你的主人来到这里的时候吗？当你在战斗时，我叫你来读"
"读这个圆环上的刻印。我猜你不会再来一遍了，是吧？"

msgid "Rashti? You’re alive?! Both of you?"
msgstr "拉什提？你还活着？你俩都活着？"

msgid ""
"Rashti?... No, it’s impossible. This is another illusion, it can’t happen. "
"She can’t die."
msgstr "拉什提？……不，这不可能。这是另一个幻象，这不可能是真的。她不可能死。"

msgid "RashtiRhami"
msgstr "拉什提拉弥"

msgid "Rashti’rhami, the goddess of all Rhamis. You’re like me."
msgstr "拉什提拉弥，拉弥之中的女神。你和我是同类。"

msgid "Recalled..."
msgstr "被召回"

msgid "Reficul"
msgstr "雷飞库尔"

msgid "Release the lizards"
msgstr "释放蜥蜴人"

msgid "Rha! Xsisss, sefffissss!"
msgstr "Rha! Xsisss, sefffissss!"

msgid "Rhaxiz"
msgstr "拉席兹"

msgid ""
"Richly decorated plates, solid workmanship and magical symbols: this must be "
"the legendary armor of Ka-Gattans.\n"
"Increases physical resistances by 25%\n"
"Increases fire and cold resistances by 20%\n"
"Decreases astral resistance by 15%"
msgstr ""
"华美的装饰，完美的造型以及其上的魔法符号：这必定是传说中的Ka-Gattan之甲。\n"
"物理抗性提高25%\n"
"火焰和寒冷抗性提高20%\n"
"奥术抗性降低15%"

msgid "Ruins"
msgstr "遗迹"

msgid "Run, Rashti, run. Without you, we won’t make it!"
msgstr "跑呀，拉什提，跑呀。我们全靠你了。"

msgid "SHATRISS XIFAAAAR!!!"
msgstr "SHATRISS XIFAAAAR!!!"

msgid "SHUT UP! I WILL KILL YOU ALL!!!"
msgstr "闭嘴！我要把你们全杀了！"

msgid "STOP!!! You won’t kill any Summoner!"
msgstr "助手！你一个召唤师也别想杀死！"

msgid "Safay"
msgstr "萨法伊"

msgid "Safay!"
msgstr "萨法伊！"

msgid "Samir"
msgstr "萨米尔"

msgid "Search the ruins"
msgstr "搜索遗迹"

msgid "Second Watch"
msgstr "后半夜"

msgid "Seeetfuu! Txsiii hassith!"
msgstr "Seeetfuu! Txsiii hassith!"

msgid "Seize the post on the other side"
msgstr "占领另一侧的哨所"

msgid ""
"Send someone to the city for machetes and saws. We can forget about fire "
"elementals for the time being."
msgstr "派人去城里弄些斧头和锯子来。我们暂时没法使用那些火元素了。"

msgid "Sh... ships?! SHIPS!!! SHIPS COMING FROM THE SOUTH!!!"
msgstr "船？有船！有船从南方来了！"

msgid "Shaman + Messenger"
msgstr "萨满"

msgid "Sharif"
msgstr "沙里夫"

msgid "Shatizakaaaaiii!"
msgstr "Shatizakaaaaiii!"

msgid ""
"She did not witness the death of her master. I blew her out of this place, a "
"few days of walking from here."
msgstr "她没见证她主人的死亡。我把她轰出了这个地方，她花了好几天才找回来。"

msgid "She scares me..."
msgstr "她让我感到害怕……"

msgid "She will tell him. They can reach us."
msgstr "她会告诉他的。他们会来找我们的。"

msgid "She’s dead. I’m sorry, Mehir..."
msgstr "她死了。我很抱歉，麦希尔……"

msgid "Should $unit.name pick up the amulet?"
msgstr "要让 $unit.name 拾取这个项链吗？"

msgid "Should $unit.name pick up the armor?"
msgstr "要让 $unit.name 拾取这件铠甲吗？"

msgid "Should $unit.name pick up the cap?"
msgstr "要让 $unit.name 拾取这顶帽子吗？"

msgid "Should $unit.name pick up the carpet?"
msgstr "要让 $unit.name 拾取这个飞毯吗？"

msgid "Should $unit.name pick up the cloak?"
msgstr "要让 $unit.name 拾取这件斗篷吗？"

msgid "Should $unit.name pick up the collar?"
msgstr "要让 $unit.name 拾取这个项圈吗？"

msgid "Should $unit.name pick up the scimitar?"
msgstr "要让 $unit.name 捡起这把弯刀吗？"

msgid "Should $unit.name pick up the spear?"
msgstr "要让 $unit.name 拾取这支矛吗？"

msgid "Should the unit pick up the amulet?"
msgstr "项链"

msgid "Should the unit pick up the carpet?"
msgstr "要让该单位拾取这个飞毯吗？"

msgid "Should the unit pick up the cloak?"
msgstr "要让该单位拾取这个斗篷吗？"

msgid "Should the unit pick up the collar?"
msgstr "要让该单位拾取这个项圈吗？"

msgid "Should the unit pick up the spear?"
msgstr "要让该单位拾取这个长矛吗？"

msgid "Shut up and cover me!"
msgstr "闭嘴掩护我！"

msgid ""
"Since we have an established passage between Abyss and our world, there is "
"no need to keep him in the lamp. Now it is only a relic from times long-gone."
msgstr ""
"既然我们已经建立了连接Abyss和我们世界的通道，我们并不需要将他再关在灯里了。那"
"盏灯只是一个古老时代的遗物罢了。"

msgid ""
"Six months have passed. The circle left the territory of Sud-Affar, and "
"workers from Tar-Tabar continued the works. Another stage of construction "
"began — connecting the cities of Trinity with each other by creating a giant "
"triangle. In the meantime Mehir improved his skills by taking lessons from "
"old summoning veterans.\n"
"\n"
"The time of peace did not last long. One day Mehir was called immediately to "
"al-Kamija."
msgstr ""
"六个月过去了。Sud-Affar部分的圆环建造已经完成，来自Tar-Tabar的工人们接手了工"
"作。下一个阶段的建造开始了——将三个城市连接成一个巨大的三角。与此同时，麦希尔"
"在前辈召唤师的指导下获得了技艺的提高。\n"
"\n"
"和平的日子没能持续多久。一天，麦希尔被紧急召唤到了al-Kamija。"

msgid "Sleeping Summoner"
msgstr "沉睡的召唤师"

msgid "Slowing Aura"
msgstr "迟滞光环"

msgid ""
"Slowing Aura:\n"
"At the beginning of each turn, all adjacent enemy units are slowed."
msgstr ""
"迟滞光环：\n"
"每回合开始时，所有邻接的敌人被减速。"

msgid "So be it. Let the High Council decide."
msgstr "好吧。让高等议会来决定吧。"

msgid "So it was an illusion! He wasn’t here all the time."
msgstr "果然那是个幻象！他一直在耍我们。"

msgid "So kill him!"
msgstr "那么杀了他！"

msgid "So only two cities remain..."
msgstr "所以只剩两座城市了……"

msgid ""
"So there is a chance. Do you know where I could find one of these power "
"sources?"
msgstr "既然如此。你们知道我应该如何寻找这种能量源吗？"

msgid ""
"So these are the ruins the Guru told us about. They look scary. What "
"happened here?"
msgstr "那么，这就是古鲁所说的遗迹是吧。他们看着挺吓人的。这里发生了什么？"

msgid "So this is our old home... It gives me the creeps..."
msgstr "这就是我们的古老家园……感觉挺瘆人的……"

msgid "So this is your biggest secret..."
msgstr "这就是你们最大的秘密……"

msgid "So this is your plan! Protect the lizard leader!"
msgstr "这是你的计划？！保护蜥蜴人领袖！"

msgid "So this must be this battery we‘re looking for... it’s huge."
msgstr "这应该就是我们要找的那块电池了是吧……它可真大。"

msgid ""
"So we have come to an understanding. I knew you would not let me down. Bye!"
msgstr "那么我们就达成一致了。我想你们不会令我失望的。再见！"

msgid "So you are Anthi, The Highest Priest of Light. I can finally meet you."
msgstr "那么你就是安希吧，光之最高阶女祭司。我终于见到你了。"

msgid "So, you must be the mysterious Guru..."
msgstr "所以，你就是神秘的古鲁……"

msgid ""
"Some days ago one of the Efreeti revolted against his masters from Sud-Affar "
"and fled to the Great Desert. Things like this happened in al-Kamija once in "
"a while, but that Efreet persuaded other magical creatures to follow him, "
"which was unusual. They wandered through the desert and became a real threat "
"to other cities and the capital. Scouts discovered the location of these "
"corrupted beings, which was near Tar-Tabar. Mehir as the ruler of this "
"region was ordered to defeat them."
msgstr ""
"前些日子，Sud-Affar的一部分火怪对他们的主人发动了叛乱，并且逃入了大沙漠中。这"
"类事情本来在al-Kamija时有发生，但是那个火怪说服了一些其他的魔法生物追随他，这"
"就不寻常了。他们在沙漠中漫游，对其他城市和首都造成了威胁。斥候们在Tar-Tabar附"
"近发现了这些邪恶生物的踪迹。于是，麦希尔作为这一地区的统治者，被命令去解决他"
"们。"

msgid ""
"Some time later, those blue gates disappeared and the flying man turned "
"towards the central palace. Even the indestructible seal didn’t stop him. He "
"just turned into... wind and slipped through a slit in the gates. Then you "
"appeared."
msgstr ""
"过了一会儿，这些蓝色的门消失了，然后那个飞人进入了中央宫殿。即使是不可摧毁的"
"印记也没能阻止他。他就直接……变成了风，然后从门缝里滑了进去。然后你们就出现"
"了。"

msgid ""
"Someone like him shouldn’t be neglected. Maybe he should start commanding in "
"your army? What do you think, Sharif?"
msgstr ""
"像他这样的人才被埋没了也挺可惜的。也许他可以在你的军队里当个指挥官？你说呢，"
"沙里夫？"

msgid "Something is here. It looks like a button..."
msgstr "这里有东西。看上去像个开关……"

msgid "Something tells me this is an invasion. Prepare yourselves! Guards!"
msgstr "我判断这是一场入侵。准备上！守卫！"

msgid "Something’s wrong..."
msgstr "有点不太对劲……"

msgid ""
"Soon, we will reach the end of this gods-besotted jungle. If nothing attacks "
"us, we will be able to connect the circle with Sud-Affar’s portal in four "
"months. We could’ve done the same in just a couple of months, if this stupid "
"ban on Fire Elementals wasn’t in force."
msgstr ""
"很快我们就能离开这片该死的丛林了。如果没有东西袭击我们，我们只需要四个月就能"
"将圆环与Sud-Affar的传送门连接起来。本来还可以再快一点的，要不是火元素被愚蠢地"
"禁用了。"

msgid "Southern Nations"
msgstr "南方国度"

msgid ""
"Speak sense, dammit! I am here to rescue the leader of Tar-Tabar, and you "
"are behind his disappearance! You’d better tell me what is behind this "
"strange circle and how to get our leader back!"
msgstr ""
"别扯了！我来这里是为了救援Tar-Tabar的城主，而你是他消失的原因！你最好告诉我这"
"个奇怪的魔法阵后是什么，以及如何能把我们的领袖给弄回来！"

msgid "Spear of Rhami"
msgstr "拉弥之矛"

msgid "Stand back..."
msgstr "退后……"

msgid "Story corrections"
msgstr "故事校正"

msgid ""
"Strange, they don’t look like those green bastards. I wonder what they want, "
"but never mind... KILL THEM!!!"
msgstr ""
"奇怪，他们看起来并不像那些绿色的混蛋。不知道他们想要干什么，不管了……杀了他"
"们！！！"

msgid ""
"Strange. These creatures always attacked after dusk, but this time is "
"different. I have bad feelings about this."
msgstr ""
"奇怪了。这些生物总是在夜晚发动攻势，但这次的时机却不一样了。我有种不祥的预"
"感。"

msgid "Strange..."
msgstr "奇怪……"

msgid "Strange? What can be strange for an ultimate being?"
msgstr "奇怪？对于终极造物来说，有什么奇怪的？"

msgid "Summoner"
msgstr "召唤师"

msgid ""
"Summoners, scholars and warriors alike will eventually reach the Second "
"Degree provided enough talent and cunning. The Third Degree, however, does "
"not come easily to non-geniuses of the arts. ‘Grand summoners’, as they are "
"called by their peers, value both war and wisdom equally in earning their "
"precious knowledge of summoning elementals from the Abyss. Respected and "
"feared, grand summoners eliminate foes with absolute certainty in the wake "
"of their circles of destruction.\n"
"\n"
"Special Notes: Circle: The ranged attack of this unit always has a 100% "
"chance to hit."
msgstr ""
"只要拥有一定的天赋和机敏，不管是召唤师，学者还有武士肯定能晋级到第二阶。然而"
"第三阶则是凡人可望而不可即的。“大召唤师”从Abyss召唤生物，兼顾智慧与战争之需。"
"大召唤师深受同胞的敬佩和畏惧，他们的毁灭之环拥有绝对精确的打击能力。\n"
"\n"
"注：这个远程攻击具有100%的命中率。"

msgid "Surrender! You have no chance to win; you are alone."
msgstr "投降吧！你没法取得胜利；因为你孤立无援。"

msgid "THEY’RE HERE!!! RUN!!!"
msgstr "他们来了！！！快跑！！！"

msgid "TLU"
msgstr "TLU"

msgid "Take the carpet and get us some reinforcements!"
msgstr "架上飞毯去呼叫增援！"

msgid "Take them!!!"
msgstr "抓住他们！！！"

msgid ""
"Target aquired. Scanning... Destroyer encountered. Threat level: extremely "
"dangerous. Executing pacification protocols."
msgstr "发现目标。扫描中……发现毁灭者。威胁等级：极端危险。执行清除程序"

msgid ""
"Ten days later first carpets from al-Kamija appeared on the horizon. The "
"armies of Trinity were shocked by the scale of city’s destruction. A large "
"number of squads reinforced the local garrison. When the portal was "
"repaired, Mehir, Rashti and Malib returned to al-Kamija."
msgstr ""
"十天以后，第一批来自al-Kamija的飞毯出现在了地平线。新来的军队被城市的损坏程度"
"给震撼到了。大量的军队留驻下来巩固防务和进行重建。在传送门被修好以后，麦希"
"尔，拉什提和马里卜回到了al-Kamija。"

msgid ""
"Thank Nomolas! Help at last! My army has been almost defeated by those "
"creatures of darkness... wait, you don’t look like one of the leaders of the "
"Trinity. Who are you?"
msgstr ""
"感谢诺莫拉斯！增援来了！我的军队快被这些黑暗生物给击垮了……等等，你看着不像三"
"城的领袖。你是谁？"

msgid ""
"Thank Nomolas! You’re back! I have made a mistake bringing you here. Now "
"everything’s back to normal, we can finally go home."
msgstr ""
"感谢诺莫拉斯！你回来了！我犯了个错误，把你带到了这里。不过现在一切恢复正常"
"了，我们终于可以回家了。"

msgid ""
"Thank our legendary brothers from the Great Desert. This is Mehir, our "
"rescuer!"
msgstr "感谢我们传说中的沙漠兄弟。这是麦希尔，我们的拯救者！"

msgid ""
"Thank the sun, for Kharos is untouched, for now. So they must be scouts. We "
"must defend Saffaros. Mehir, will you help us?"
msgstr ""
"感谢骄阳，卡罗斯暂时尚未陷落。所以他们应该是斥候。我们得守住萨法罗斯。麦希"
"尔，你愿意帮助我们吗？"

msgid "Thank you for everything... Farewell."
msgstr "谢谢你……再见。"

msgid ""
"Thank you for this explanation, old man. I have gathered all necessary "
"information. It’s time to  return.."
msgstr "谢谢你的这番解释，老头。我已经获得了所有必要的信息了。是时候走了。"

msgid "Tharis"
msgstr "萨瑞斯"

msgid "That means the circle is going to be finished... oh no..."
msgstr "这说明圆环已经完工了……噢不……"

msgid "That was close."
msgstr "千钧一发。"

msgid ""
"That’s great. We were looking for someone like you. I will send a messenger "
"to Kharos to announce the amazing news, and in the meantime, I invite you to "
"my castle, where we should discuss our next steps."
msgstr ""
"那太好了。我们就需要您这样的人。我马上派个信使去卡罗斯通报这个惊人的捷迅。同"
"时我想请你来我的城堡坐坐，我们可以商量一下下一步的行动。"

msgid ""
"That’s not a problem. We have fire elementals. They will burn the path in "
"front of us."
msgstr "这并不是个问题。我们有火元素。它们可以为我们烧出一条路。"

msgid "That’s the last of them."
msgstr "没有更多的敌人了。"

msgid ""
"That’s the last of them. Let’s defeat the rest and get out of this place."
msgstr "敌人全军覆没了。我们赶快离开这里吧。"

msgid ""
"That’s the last of them. We must bring the sad news to al-Kamija. Tashkar "
"has died..."
msgstr "敌人被全灭了。我们得把这个悲伤的消息带回al-Kamija。塔什卡尔死了……"

msgid ""
"That’s the place. I can see cages and... there are captured lizards inside."
msgstr "就是这里了。我能看见笼子，并且……蜥蜴人被关在里面。"

msgid "That’s the place. I can see his army in front of us."
msgstr "我们到了。我可以看见它的军队就在前面。"

msgid ""
"That’s... wonderful... We’ve just faced horrors from the worst nightmares "
"and now this..."
msgstr "这可……真是绝了。才对付完梦魇中的怪兽，然后又是这些家伙……"

msgid "The Abyss! Finally!"
msgstr "Abyss！终于！"

msgid ""
"The Ancestors were fascinated with elementals — entities made of pure "
"energy. They also dreamed about creating a creature from a mix of all four "
"known elements. Unfortunately they failed. Yet at the end an unique amulet "
"was created, capable of transforming one element into another one. This is "
"one of the most powerful relics made by the Ancestors.\n"
"The elemental unit can turn into other elemental\n"
"(use right-click on the unit to activate)"
msgstr ""
"先祖痴迷于由纯粹能量构成的元素生物。他们梦想着通过混合已知的四元素中，创造出"
"一个生命。不幸的是他们失败了。但是在这个过程中，他们创造出了这个项链，可以将"
"一种元素转化为另一种。这是先祖的最具魔力的遗物之一。\n"
"元素单位可以变形为其他元素\n"
"（右击单位已激活）"

msgid "The City of Light"
msgstr "光之城"

msgid "The Council does not care about those natives."
msgstr "议会才不管这些原住民呢。"

msgid ""
"The Council of Masters will be very dissatisfied with the outcome of this "
"expedition."
msgstr "贤者议会会对这次远征的结果非常不满。"

msgid "The Dark People. I want to see..."
msgstr "黑暗之民。让我来看看……"

msgid "The Great Desert"
msgstr "大沙漠"

msgid ""
"The Highest Council has contemplated on the subject and finally took "
"impartial... "
msgstr "高等议会决定，最适合承担这一职责的人是……"

msgid "The Keeper sent us. We’re here to rescue you."
msgstr "守护者派我们来营救你们。"

msgid ""
"The Kharosans know magic, but it is not the summoning one used by the "
"Summoners. The Priestesses of Light are the only ones in their society who "
"know how to use it. Often called white magic, it comes from the energy of "
"the Sun, a fact that greatly surprised the Summoners. To them, magic always "
"has come from the Abyss. The Priestesses can control the power of the light "
"using their minds. Mehir noted that the Darkblooded, the dark hordes, and "
"the mysterious flying mage, Aerius, were also using this weird technique of "
"spellcasting."
msgstr ""
"卡罗斯人了解魔法，然而并不是召唤师所使用的那种召唤魔法。光之女祭司是社会中唯"
"一知道如何使用这种魔法的人。这种魔法常常被称为白魔法，让召唤师们感到吃惊的"
"是，这种魔法的魔力来自太阳的能量，因为按照召唤师们的理解，魔法永远来自Abyss。"
"女祭司可以用意志控制光的力量。麦希尔这才想起来：暗血者，黑暗部落以及神秘的飞"
"行法师艾利乌斯，他们都在使用这种奇怪的施法技巧。"

msgid "The Last Summoner"
msgstr "最后的召唤师"

msgid "The Last Summoner and the most powerful that ever lived..."
msgstr "最后的召唤师，也是有史以来最强的一位……"

msgid ""
"The Magi gave me instructions for creating a special teleportation circle "
"that can take everything within to the Sky Kingdom..."
msgstr "那些法师教会了我如何画一个特殊的传送魔法圈，将所有的东西带回天空王国。"

msgid ""
"The RashtiRhami also called the Ultimate Rhami is one of the 4 most powerful "
"beings called by Summoners. RashtiRhami consists of two powerful entities — "
"the calm, wise HoRhami and the fearful and cruel DharmaRhami."
msgstr ""
"拉什提拉弥也被称为终极拉弥。她是召唤师所召唤出的四大终极魔法生物之一。拉什提"
"拉弥有两股力量组成——宁静睿智的赫拉弥和残忍可畏的达玛拉弥。"

msgid ""
"The True Rhashti is the final form of RashtiRhami. Achiving supreme harmony "
"between DharmaRhami and HoRhami, the True Rashti is considered as a perfect "
"entity often compared with Nomolas — the First Jinn."
msgstr ""
"真·拉什提是拉什提拉弥的最终形态。达玛拉弥和赫拉弥之间取得了完美的和谐，统一而"
"成真·拉什提。这个强大的造物常常被用来与初始神怪诺莫拉斯相提并论。"

msgid ""
"The army of darkness was destroyed. Small groups of survivors retreated far "
"away to the east, allowing people to return to their old lands.\n"
"\n"
"Meanwhile, Mehir was announced as the greatest hero of Kharos. While his "
"scouts were searching for possible threats from the rest of the destroyed "
"army, he spent a lot of time with Anthi, getting to know the Kharosan "
"culture and the history of the Ancestral Lands."
msgstr ""
"黑暗之军已经被消灭。小部分生还的侵略者远撤到了东方，于是人们得以收复失地。\n"
"\n"
"同时，麦希尔被封为“卡罗斯最伟大的英雄”。在他的斥候们警戒着残留敌军的可能威胁"
"时，他花了许多时间和安希待在一起，了解卡罗斯文化以及先祖之地的历史。"

msgid "The battery can wait; the crab cannot. Believe me."
msgstr "电池的事可以等；但是螃蟹等不了。相信我吧。"

msgid "The bridge is burnt"
msgstr "桥被烧毁"

msgid "The calm and wise HoRhami."
msgstr "宁静而睿智的赫拉什提"

msgid ""
"The circle has been destroyed! We’ve lost contact with the capital and "
"reinforcements can’t arrive! We’re lost..."
msgstr "圆环被摧毁了！我们失去了和首都以及增援的联络！我们要输了……"

msgid ""
"The construction of the Great Circle was carried on. It was connected to the "
"portal in Tar-Tabar, and three months later it returned to Mag-Magar. A new "
"stage of construction was initiated: the cities of the Trinity were to be "
"connected with al-Kamija. Also, new, smaller circles were to be made. "
"Thousands of workers from the capital were hired to aid the construction.\n"
"Mehir, like the other leaders of the Trinity, was free to do as he wished, "
"because the outer and biggest circle was finished. But there was an "
"opportunity to test his new skills in battle."
msgstr ""
"大圆环的建造还在继续。它已经连接到了Tar-Tabar，三个月后工程又修回了Mag-"
"Magar。下一个新的阶段开始了：三城将要与al-Kamija相连。同时，一些小的圆环也在"
"被修建。数以千计的工人被雇佣来帮助这个项目的进行。\n"
"麦希尔，就像外围三城的另外两位城主一样，无所事事一身轻松，因为外环的建造工作"
"已经完成了。但是有一个考验他战争技艺的机会到来了。"

msgid ""
"The dark armies have captured all the cities of the middle-lands; we had to "
"evacuate all of our citizens that live there, and now they’re behind the "
"thick walls of Kharos. The only exception is Saffaros, for we hope to escape "
"to the desert by its port if the capital falls."
msgstr ""
"黑暗之军已经占领了中部地区的所有城市；我们疏散了那里所有的居民，现在他们都在"
"卡罗斯城的高墙之内避难。除此之外，我们就只剩萨法罗斯没有陷落了。我们尽全力守"
"住了这座港口，以备危难之时逃向大沙漠。"

msgid ""
"The dark aura has disappeared. Atiros, I sent you with nothing and you came "
"with victory. May Sun bestow you with infinite Light."
msgstr ""
"黑暗光环消失了。阿提罗斯，我将你空手派出，而你却带回了胜利。愿骄阳恩赐你不朽"
"的圣光。"

msgid ""
"The enchantment has been dispelled, and the magical entities have regained "
"their personalities."
msgstr "魔力消失了，魔法生物们重新恢复了本性。"

msgid "The fearful and cruel DharmaRhami."
msgstr "残忍而令人畏惧的达玛拉什提。"

msgid ""
"The following morning the Great Circle—the biggest undertaking in the world—"
"was finished. The dream about the Abyss almost became true, like never "
"before. Only the activation of the Circle was needed for Summoners to leave "
"this mortal world and enter the magical land of endless possibilities.\n"
"In the Central Palace of al-Kamija a great celebration began, during which "
"the Circle was going to be connected with the opened portal. The leaders of "
"the Trinity and the chairmen of the Highest Council painted together the "
"last segment and when it touched the other world..."
msgstr ""
"第二天早上，大圆环——世界上最大的工程，完成了。史无前例地，前往Abyss的梦想就要"
"成真了。现在只需要激活这个魔法正，召唤师们就能离开这个世界，进入大片蕴藏着无"
"尽可能的魔法之地了。\n"
"在al-Kamija的中央宫殿举行了一场巨大的庆典，在这个过程中，圆环与传送门被连接到"
"一起。在典礼上，三城的领袖们和高等议会的议员们补完了魔法阵的最后一块。然后，"
"当魔法阵触碰到异世界时……"

msgid "The fools are coming... FALL!"
msgstr "傻瓜们来了……去死吧!"

msgid "The ground is shaking..."
msgstr "大地在颤动……"

msgid ""
"The holy Rashti’rhami was under his command. It was his skills that saved "
"both the city and Rashti! Apart from that she told me that Mehir is worthy "
"of becoming her master."
msgstr ""
"神圣的拉什提拉弥听从他的命令。保卫城市靠的既是拉什提的力量，也是他的指挥才"
"能。除此之外，拉什提也对我说，她认可麦希尔来做她的主人。"

msgid ""
"The huge territory of al-Kamija burst into blue flames. Billions of dunes, "
"walls, cities, buildings, towers, millions of people — everything was "
"absorbed by this unreal glow."
msgstr ""
"al-Kamija的广阔领土在蓝色的火焰中燃烧。无数的沙丘，墙垣，城市，建筑，高塔，百"
"万的居民——所有的一切都被这魔幻的光彩所吸收了。"

msgid ""
"The journey lasted two days. When they reached their destination, Mehir "
"thought it was a joke because there was no land around. So the captain asked "
"him to look into the sky."
msgstr ""
"旅途持续了两天，当他们终于抵达目的地时，麦希尔以为船长在开玩笑，因为附近根本"
"就没有陆地。船长让他举头看向天空。"

msgid ""
"The keep is too small. I wonder, if I had three jinns placed between empty "
"spaces, they could transform themselves and create a new, larger keep for me "
"and strengthen the city walls..."
msgstr ""
"这座要塞太小了。我在想，也许我可以用三个神怪来为我召唤出一个新的要塞，并且来"
"巩固城墙……"

msgid ""
"The last stained-glassed window shows a Kirios, the most powerful guardian "
"of the Sun. This kind of warrior protects our temples and the priestesses "
"inside. Because I am the highest of all priestesses, the best guard serves "
"me."
msgstr ""
"最后一幅花窗玻璃展示的是基里奥斯，太阳守卫中的最强大者。这种武士保卫者我们的"
"神殿以及神殿里的女祭司。因为我是最高等的女祭司，所以最优秀的守卫保护着我。"

msgid "The leader of lizards is dead. We have lost our chance..."
msgstr "蜥蜴人领袖死了。我们失去了最后的机会……"

msgid "The light is so bright... I... I need to get out of here!"
msgstr "这道光这么亮……我……我得离开这里！"

msgid ""
"The lizards are safe now. And so our works on their territory. Let’s get "
"back to the jungle. I hope those forest folks haven’t made a soup from "
"Jaffar yet..."
msgstr ""
"蜥蜴人安全了，一如我们在他们领土上的工程。回丛林吧。我希望那些森林的住民还没"
"把贾法尔炖汤……"

msgid "The machines... they’ve reactivated. The guardians are coming..."
msgstr "机器……它们又被激活了。守护者要来了。"

msgid ""
"The messenger sent by Mehir reached al-Kamija in twelve days, where he "
"delivered the sensational message that Rashti had turned into her true form."
"The Highest Council discovered that the death of Rashti, the resurrection of "
"her egos, and their integration into a female form of Nomola had completely "
"destroyed the balance between worlds. The Great Circle was becoming "
"outdated, drifting away from its otherworldly location in the Abyss. "
"However, experiments carried out by the Summoners in former days had shown "
"that fluctuations of time in multi-world space entailed a delay of twenty-"
"five days between events and their visible consequences. The messenger had "
"travelled for twelve days, which meant the Summoners had thirteen days to "
"finish the Circle in its current form and move to the Abyss. If it were not "
"completed in time, the whole work would be wasted."
msgstr ""
"麦希尔派出的信在十二天后抵达了al-Kamija。信息传达了爆炸性的消息：拉什提被转化"
"成了她的真实形态。高等议会发现，拉什提的死亡和重生，以及其成为女性形态的诺莫"
"拉的转化完全破坏了世界间的平衡。已有的计算不再适用，大圆环马上就要过时了。然"
"而，往日实验的结果说明，多重世界间的相互作用传递有一个延时。在事件发生的二十"
"五天内，它们并不会对多重世界的联系产生可观测的效应。信使旅行用了十二天，也就"
"意味着召唤师们还有十三天的时间来完成圆环并且迁入Abyss。如果这部分工作没能按时"
"完成，那么整个工程就是竹篮打水一场空。"

msgid ""
"The mysterious stranger was in a critical state. He was not a citizen of the "
"Summoners’ country. It was evident from his exotic garb. In Tar-Tabar the "
"newcomer was taken to a hospital. Everybody wanted to know who he was and "
"what he wanted."
msgstr ""
"这位神秘的陌生人受到了广泛的关注。他并非召唤师国度的居民，这从他的异国装束中"
"显而易见。这个外来者在Tar-Tabar受到了接待。每个人都想知道他是谁，以及他有何所"
"求。"

msgid "The only scroll I have summons a Fire Elemental. Let’s try."
msgstr "我只有一个召唤火元素的卷轴。试试吧。"

msgid ""
"The reinforcements from Sud-Affar will come soon. We must be on our guard. "
"There is a large tropical forest in front of us full of dangerous creatures. "
"We will need many troops."
msgstr ""
"Sud-Affar的增援马上就来。我们得保持警戒。我们前面这片热带丛林里全是危险生物，"
"我们需要大批的军队。"

msgid ""
"The required add-on “<i>Era of Magic</i>” is currently <b>not</b> installed."
msgstr "必要的Add-on“<i>魔法时代</i>” <b>尚未</b>安装。"

msgid ""
"The required add-on “<i>To Lands Unknown: Images</i>” is currently <b>not</"
"b> installed."
msgstr "必要的Add-on “<i>未闻之境：图像包</i>”<b>尚未</b>安装。"

msgid "The spell was: Shakataraja Ramidajana Katarajan"
msgstr "咒语是：Shakataraja Ramidajana Katarajan"

msgid ""
"The story embarrased Summoners. In the next few months, the Great Circle "
"would be ready and then their whole country would disappear from this world. "
"The protection of the Circle at this stage had the highest priority, so "
"interfering in foreign wars was unthinkable. Mehir, despite the High "
"Council’s recommendations, decided to set out to Kharos as Atiros requested. "
"After one week, the expedition was ready to move out. Before a part of army "
"left Tar-Tabar, the Council gave Mehir a letter to the people of Kharos — an "
"invitation to the Abyss, as the Elders thought that it would be a nice "
"gesture, which might be the last chance of survival."
msgstr ""
"这个故事令召唤师们感到尴尬。再过几个月，等到大圆环建成的时候，整个国家都要从"
"这个世界上消失了。保护大圆环是这一阶段的最优先任务，所以他们根本不想去干涉外"
"部的战争。但是，麦希尔没有接受高等议会的建议，而是决定回应阿提罗斯的请求，去"
"救援卡罗斯。一周之后，远征准备就绪。在军队离开Tar-Tabar之前，议会给了麦希尔一"
"封信，托他转交给卡罗斯的人民——一封前往Abyss的邀请，因为长老们觉得这既是一份友"
"好的表示，可能也是卡罗斯人唯一的生存机会了。"

msgid ""
"The transformation of Rashti’rhami disturbs the multidimensional space "
"between worlds, so the Great Circle has to be activated in two weeks before "
"its current desing becomes outdaded. Our scientists had been looking for its "
"formula for hundreds of years. Inventing a new one would take another "
"centuries..."
msgstr ""
"拉什提拉弥的转变扰乱了位面间的高维空间。所以大圆环必须在两周之内被激活，否则"
"它的现有设计就失效了。我们的学者花费了数百年才研究出了这些公式，如果要再重获"
"一套公式，不知又得花上几个世纪……"

msgid "The whole country of the Summoners disappeared from this world."
msgstr "整个召唤师的国度从这个世界上消失了。"

msgid "Then we will crush them."
msgstr "那我们就得碾碎他们。"

msgid "There are too many of them. This day had to come..."
msgstr "他们人太多了。局势发展到这一步是不可避免的……"

msgid ""
"There is another power source, very far away from here, in one of the most "
"distant places of all. You have to bring us one of the ‘batteries’ of the "
"Runemasters — a long forgotten civilization that perished thousands of years "
"ago."
msgstr ""
"还有一个能量源，位于离此很远的地方。你得给我们带来一个“电池”，它是数千年前的"
"失落文明符文师的造物。"

msgid ""
"There was no wish that Nomolas couldn’t fulfill. To measure his potential "
"the Ancestors wished for the most beautiful city in the world, to be located "
"in the middle of the desert, that would become their new home, the capital "
"of their land. In a few moments, Nomolas created al-Kamija from thin air.\n"
"\n"
"Since then, a few centuries have passed. Nomolas sleeps in the central "
"palace, waiting for another call. We try to use him only if there is no "
"other choice. Other magical entities summoned after Nomolas weren’t as "
"powerful as he, although their power is still impressive and is completely "
"sufficient for our needs."
msgstr ""
"诺莫拉斯可以让任何的愿望成真，没有一愿无法实现。为了测量它的神通，先祖们祈愿"
"要一座世上最美丽的城市，坐落沙漠的中央，成为他们新的家园，成为他们的都城。空"
"无生妙有，几息之间诺莫拉斯就造出了al-Kamija。\n"
"\n"
"在那以后，数个世纪已经过去了。诺莫拉斯沉睡在中央宫殿，等待另一个召唤。我们尽"
"量只在别无选择时才寻求他的帮助。在诺莫拉斯之后所召唤出的其他魔法生物并不如他"
"那样强大，但是它们的神通依旧惊人，而且也完全足够供应我们的需求了。"

msgid ""
"There’s a jungle, over there, just in front of the path of the Circle. We "
"will have to move through it."
msgstr "这里有一篇丛林，就在圆环轨迹的前方。我们必须要穿过它。"

msgid ""
"There’s no time for talk. These sons of Efreeti won’t give up. We must kill "
"them all."
msgstr "没时间谈话了。这些邪恶的家伙是不会投降的。我们得把它们杀光。"

msgid ""
"These are made of mixed bones. They are so old... This strange power is "
"animating them, but they seem to have minds..."
msgstr ""
"它们由混合的骨头构成。它们如此古老……奇异的力量操控着它们，但是它们又似乎具有"
"思想……"

msgid "These are the shores of my land! Finally, we are here!"
msgstr "那就是我们国家的海岸了。我们终于到了！"

msgid ""
"These beings seem to be magical, but I sense no magic in their bodies. They "
"are not from the Abyss either."
msgstr ""
"这些身体看起来是魔法制的，但是我却从它们的身体里感知不到魔法。它们也不属于"
"Abyss。"

msgid ""
"These caves are home for dangerous creatures like bats and scorpions. Try "
"not to make much noise, people. You don’t want to wake up something bad and "
"hungry..."
msgstr ""
"这些洞穴是蝙蝠和蝎子的巢穴。尽量别弄出动静，惹出什么邪恶又饥饿的家伙就不好"
"了。"

msgid ""
"These machines aren’t joking; there‘s no time to talk. I have to cast a "
"spell in five corners around the battery to bring us back to the Sky "
"Kingdom. Let’s get to work!"
msgstr ""
"这些机械可不开玩笑的；没时间说话了。我得在包围电池的五个角上施展魔法，这样我"
"们才能把它带回天空王国。赶紧开始干活吧！"

msgid ""
"These monsters seem to rise to the surface in that swamp. I hope there won’t "
"be too many of them or we will never make it."
msgstr "这些怪物从沼泽里冒出来了。但愿它们数量不多，不然我们就没救了。"

msgid ""
"These witches have cast a spell on you. You flew into a fury and started "
"attacking air. We are lucky that holy Rashti’rhami used her powers and "
"stopped your madness..."
msgstr ""
"那些女巫对你施放了一个魔法。然后你就发起了疯，对着空气一阵乱砍。幸运的是，神"
"圣的拉什提拉弥用她的力量治愈了你……"

msgid ""
"These words intrigued Mehir, who noticed similarities between what Atiros "
"said and the siege of Mag-Magar. Yet the newcomer’s story was not over. When "
"the fall of the middle-lands was certain, Anthi realized that the Kharosan "
"army could not defeat such a powerful enemy. But there was a hope in one "
"of... legends, which told a story about ancient siblings who abandoned their "
"homeland and set out to the desert. Anthi had no choice and decided to trust "
"that tale, hoping it was true and that the citizens of the desert would "
"return to protect the Ancestral Lands, their first home."
msgstr ""
"这些话激起了麦希尔的兴趣，因为他注意到了阿提罗斯所述与Mag-Magar围城战的相似之"
"处。但是这个新来者的故事尚未结束。在中部地区已经确认后，安希意识到卡罗斯的军"
"队也许无法击败如此强大的一支敌人。于是，她将希望寄托于古老的传说。有一个故事"
"说，古老兄弟的一支离开了家园，转而到沙漠中定居。安希别无选择，只有相信了这个"
"故事，希望这个故事是真的，并且沙漠的子民能够回来保卫先祖之地，他们最初的家"
"园。"

msgid "They are waiting for you, Mehir. You have to go now."
msgstr "他们在等待着你，麦希尔。你得走了……"

msgid ""
"They are... lizards... and that one is probably their leader. See all of "
"those feathers. Maybe we should talk with them?"
msgstr ""
"他们是……蜥蜴人……那家伙应该是他们的头。根据那些羽毛来判断。也许我们应该和他们"
"谈谈？"

msgid ""
"They want to fight the entire world? This is madness which has to be stopped "
"now!"
msgstr "他们要与整个世界为敌？我们得制止这种毫无止境的疯狂！"

msgid "Thick Jungle"
msgstr "茂密丛林"

msgid "Thirteen days ago."
msgstr "十三天前。"

msgid "This area looks safe..."
msgstr "这片地区看着挺安全的……"

msgid "This elemental can turn into another type of elemental."
msgstr "这种元素可以转化成另一种元素。"

msgid ""
"This energy... it is unnatural, yet not artificial. It is ancient, "
"overwhelming, unforgivable... We are not alone here."
msgstr ""
"这股能量……它很不寻常，但又不是人造的。它很古老，很强大，很凶恶……这里不只有我"
"们。"

msgid ""
"This is Nomolas — the first jinn, the one who does not know the limits of "
"human imagination."
msgstr "这就是诺莫拉斯——初始之神怪，他拥有超越凡人想象力的神通。"

msgid ""
"This is Rashti’rhami, the queen of the Abyss and one of the Ultimate Beings. "
"Her dual nature can be a real trouble sometimes..."
msgstr ""
"这是一个拉什提拉弥，Abyss的女王，终极造物之一。她的双重本性有时也是个大麻烦……"

msgid ""
"This is crazy, but I’ve seen it all; nothing surprises me. Very well, I will "
"eat this... crab of yours..."
msgstr ""
"真是疯了。不过我见得多了，早已不会见怪了。好吧，我就来常常你们的……这个螃蟹……"

msgid "This is my fault. I will stop them, and you run to the camp!!!"
msgstr "这是我的错。我会挡住他们的，赶快逃回营地！"

msgid ""
"This is our holy mission given to us by the Eye of Darkness. Only by "
"destruction we can prove we are worth living. The Destroyers will spare us, "
"when they return. But before this happens, we will slaugher you to the very "
"end."
msgstr ""
"这是黑暗之眼赋予我们的神圣任务。只有通过毁灭，我们才能证明自己生存的价值。当"
"毁灭者归来时，他们会宽恕我们。但在这之前，我们要将你们屠戮殆尽。"

msgid ""
"This power... it is consuming him. Now his body belongs to them... forever."
msgstr "这股力量……正在吞噬着他。然后他的身体属于它们了……永远地属于它们了。"

msgid ""
"This scenario has visual and audio effects that may cause noticeable "
"slowdown on weaker devices.\n"
"\n"
"Note that you can toggle these effects at any time during the scenario by "
"using the relevant options in the context menu."
msgstr ""
"这一幕场景中有一些视听特效，可能比较吃配置。\n"
"\n"
"你可以在右击选项中开关这些特效。"

msgid ""
"This stained-glass window shows a Mistress of Light. In our long history, "
"sometimes extremely talented servants of Light appeared, whose sheer "
"willpower allowed them to cross the border between spirit and body, turning "
"them into perfectly good entities, personifications of the Light. We have "
"been awaiting another mistress for several dozen years. We hope that some "
"day the Sun will choose a good candidate and grant her this wonderful gift."
msgstr ""
"这幅花窗玻璃描绘的是光明圣女。在我们漫长的历史中，偶尔有一些极具天赋的圣光仆"
"从会出现，他们的意志力允许他们跨越魂体的界限，成为完美的善之化身，圣光之代言"
"者。我们已经为了下一个光明圣女等待了数十年了。但愿某天太阳神能够选出一位能够"
"接受这份伟大赐福的有资格者。"

msgid ""
"This unique headgear had to belong to a very powerful summoner. It follows "
"from the amazing workmanship and the glitter of the big crystal in the "
"front.\n"
"Increases magical power by 20%\n"
"Decreases experience points needed for advancement by 25%"
msgstr ""
"这件独特的帽子曾属于一位极其强大的召唤师。帽子做工精美，前端的水晶闪闪发"
"亮。\n"
"将魔力增强20%\n"
"将升级所需的经验需求降低25%"

msgid ""
"This unique weapon, hammered from the light of Abyss, is a part of equipment "
"used by magical entities called Rhami’kai. This one belonged to the first "
"Rhami’kai.\n"
"Advances the unit\n"
"Increases the attack by 20%"
msgstr ""
"这把武器由深渊之光所铸，是魔法生物拉弥凯的兵器之一。先祖们偷取了其中一把矛，"
"并强化了它的魔力。\n"
"令单位升级\n"
"将攻击力提供20%"

msgid "This unit holds a powerful scimitar."
msgstr "这个单位拿着一把强力的弯刀。"

msgid ""
"This unit is equipped with the most powerful kind of magical circle. The "
"owner can recruit and recall units without being in keeps (it doesn’t work "
"in forests). All adjacent friendly units fight better (+125%, +100%, +75%, "
"+50%, +25% — levels 0, 1, 2, 3, 4 respectively), are healed by 8 points, and "
"receive a +20% bonus to their fire, cold, and arcane resistances. At the "
"beginning of each turn, all adjacent enemy units are slowed and receive 8 "
"points of damage."
msgstr ""
"该单位配备着最强大的魔法环阵。拥有者可以在身边随意雇佣和召唤单位（丛林中无"
"效）。所有邻接的单位变得更善战（5级领导效果），每回合恢复8点生命，并且火焰寒"
"冷奥术抗性增加20%。在每回合起始时，相邻的敌方单位会被减速，并受到8点伤害。"

msgid ""
"This unit is wearing a powerful armor, which grants additional physical "
"resistance, but also increases susceptibility to arcane damage."
msgstr ""
"这个单位穿着了一副强力盔甲，物理抗性得到提高，但是在奥术伤害面前变得更脆弱。"

msgid "This unit wears a magical cap, which enhances its magical power."
msgstr "该单位戴上了一定魔法帽，魔法能力得到了提高。"

msgid ""
"This weapon, forged from the light of the Abyss, is a part of the equipment "
"used by magical entities called Rhami’kai. The Ancestors stole one of those "
"spears and enhanced it magically.\n"
"Advances the unit\n"
"Increases the attack by 20%"
msgstr ""
"这把武器由深渊之光所铸，是魔法生物拉弥凯的兵器之一。先祖们偷取了其中一把矛，"
"并强化了它的魔力。\n"
"令单位升级\n"
"将攻击力提供20%"

msgid ""
"Those apostles of death cannot enter our capital. Send half of our soldiers "
"to the battlefield!"
msgstr "这些死亡的信徒别想进入我们的首都。派出一半的士兵进入战场！"

msgid ""
"Those beings must have invaded Mag-Magar! Let's not waste time! Mehir, take "
"Rashti and your men with you. Maybe it’s not too late. As soon as you "
"teleport there, we will send all of the armies of the Trinity to help you."
msgstr ""
"这些东西肯定入侵了Mag-Magar！别浪费时间了！麦希尔，带上拉什提和你的手下。但愿"
"这还不太晚。你们先传送过去，我们马上集结军队来增援。"

msgid ""
"Those fools managed to break through... Probably you have come for these "
"green savages. NEVER! TROLLS, GET THEM!!!"
msgstr "那些傻瓜逃出来了……也许你们是为那些绿色野蛮人而来。不！巨魔，抓住他们！"

msgid "Those who touch the scimitar..."
msgstr "触碰这把刀的人……"

msgid ""
"Tip: You can use the Heavy Summoner’s summon ability to create new units. "
"Right-click on him for details.\n"
"\n"
"(All lvl3 Summoners have this ability)"
msgstr ""
"贴士：你可以通过重装召唤师的召唤能力制造新的单位。右击他来使用能力。\n"
"\n"
"（所有lvl.3召唤师都具有这项能力）"

msgid "To Lands Unknown"
msgstr "未闻之境"

msgid "To Lands Unknown (custom terrain)"
msgstr "To Lands Unknown (custom terrain)"

msgid ""
"Today, Mehir, I’ll show you three stained-glass windows, which explain some "
"issues of our culture, about which you asked yesterday."
msgstr ""
"麦希尔，今天我要给你看看这些花窗玻璃。它们展示了我们的文化，也正好能回答你昨"
"天提出的那些问题。"

msgid "Toggle Lightning Effects"
msgstr "开关闪电特效"

msgid "Toggle Rain Sound Effects"
msgstr "开关雨天音效"

msgid "Toggle Rain Visual Effects"
msgstr "开关雨天视效"

msgid ""
"Tomorrow, my liege. Tomorrow al-Kamija with all of its cities will disappear "
"from this world."
msgstr "明天，我的殿下。明天al-Kamija和它的所有城市就会从这个世界上消失了。"

msgid "Translations"
msgstr "翻译"

msgid ""
"Troops from the ship should arrive here from time to time, but before it "
"happens I must relay on Rashti and my magical circle."
msgstr "船上的军队会陆续前来增援。但在此之前，我只能依靠拉什提和我的魔法圈了。"

msgid "True Rashti"
msgstr "真·拉什提"

msgid "Turn into air"
msgstr "转化为气"

msgid "Turn into earth"
msgstr "转化为土"

msgid "Turn into fire"
msgstr "转化为火"

msgid "Turn into water"
msgstr "转化为水"

msgid "Twinkling Star"
msgstr "星星"

msgid ""
"Two days later, a crewed ship awaited Mehir. Anthi explained that the "
"country of those mysterious people was inaccessible and the only way to "
"reach it was to fly. Mehir didn’t fully understand what the highest "
"priestess meant, but he boarded the ship with his soldiers and set out to "
"another unknown land."
msgstr ""
"两天以后，一艘满载的帆船等待着麦希尔。安希向大家解释说，这些神秘人居住在不可"
"触及之地，只有通过飞行才能寻找到他们。麦希尔没有完全明白高阶祭司这段话的意"
"思，但是他还是带着手下的士兵起航，航向那片未知之地。"

msgid "Two hours later..."
msgstr "两个小时后……"

msgid "Ugh!"
msgstr "呃啊！"

msgid ""
"Uh... They were extremely powerful, unstoppable, terrifying. Hope you will "
"not meet their remnants here..."
msgstr ""
"呃……它们非常强大，不可阻挡，异常恐怖。但愿你不会在这里见到它们的残余者。"

msgid "Ultimate Circle"
msgstr "终极环阵"

msgid ""
"Unfortunately he can’t. I will explain it to you in front of the third "
"window."
msgstr "抱歉，他不能离开。我会在第三扇玻璃前向你解释这事。"

msgid ""
"Unfortunately, Tashkar stinted our guild. Forgive me, my liege, but we can’t "
"afford to train more of them."
msgstr ""
"很不幸，塔什卡尔厌恶我们的公会。请原谅，殿下，我们没能训练出更多的驱魔师。"

msgid "WE DID IT!!! Mehir, you’re my hero!"
msgstr "我们成功了！麦希尔，多亏了你！"

msgid "WHAT?!"
msgstr "什么？！"

msgid "WML coding"
msgstr "WML编程"

msgid "Wait a... Rashti, did you say the activation spell?!"
msgstr "等等……拉什提，是你启动了魔法？！"

msgid "Wait until the circle finishes itself (3 turns)"
msgstr "等待传送魔法自动完成（3回合）"

msgid "Wait! Did you hear that?"
msgstr "等等！你听见了吗？"

msgid ""
"Wait, wait, wait! Why didn’t you tell me about this fact earlier?! I "
"could’ve left her in my palace!"
msgstr "等等，等等！你怎么早不跟我说这事？我本可以把她留在宫殿里。"

msgid "We are Summoners, the only people that live in the Great Desert."
msgstr "我们是召唤师，大沙漠中的唯一住民。"

msgid ""
"We are at the North Pole, Summoner. Low temperatures are normal in places "
"like this."
msgstr "我们在北极，召唤师。低温在这里很正常。"

msgid "We chose him in recognition of his achievements. Mehir, come closer."
msgstr "根据他最近的突出功绩，我们认定他是最适合的人选。麦希尔，上前来。"

msgid ""
"We could draw the same cirlce as it is now. It would be much smaller, but we "
"don’t have materials."
msgstr "我们可以画一个相同的法阵，只不过尺寸小一些。但是我们并没有原料。"

msgid "We defended Kharos! Anthi, WE DID IT!!!"
msgstr "我们守护了卡罗斯！安希，我们成功了！"

msgid ""
"We designed a giant circle, one that will include most of our land. The "
"circle is 50 marahil in diameter, so we built three cities, each separated "
"from one another by exactly the same distance to make the construction "
"easier. The leaders of Mag-Magar, Tar-Tabar and Sud-Affar will supervise the "
"works by their assistants."
msgstr ""
"我们设计了一个巨大的圆环，包裹我们领土中的主要部分。这个圆环的直径长达50个"
"marahil，所以我们在圆环上等距地建造了3座城市，来辅助圆环的建造工程。Mag-"
"Magar， Tar-Tabar和Sud-Affar的领袖们会监管各自手下的建筑工程。"

msgid ""
"We did it! It’s the first time we have defeated them!!! Thank you, Mehir!"
msgstr "我们成功了！这是我们第一次击败他们！谢谢你，麦希尔！"

msgid "We did it! Now it’s time to defeat all barbarians."
msgstr "我们成功了！现在是时候把那些野蛮人一网打尽了。"

msgid "We did it! Now we have to wait until the circle finishes itself."
msgstr "我们成功了。现在我们只需要等待传送魔法自动完成。"

msgid "We did it! They are defeated!"
msgstr "我们成功了！他们被击败了！"

msgid "We have a problem."
msgstr "我们遇到问题了。"

msgid "We have defeated them."
msgstr "我们击败了他们。"

msgid ""
"We have to go now. The battery you are looking for is inside the bunker."
msgstr "我们得走了。你要找的电池在碉堡里。"

msgid "We must clear the path! Hurry!"
msgstr "我们得清出一条道路！快！"

msgid "We must help those lizards!"
msgstr "我们必须帮助那些蜥蜴人！"

msgid "We must kill this damn Efreeti as soon as possible."
msgstr "我们得赶紧杀了这个该死的火怪。"

msgid "We must stop them!"
msgstr "我们得阻止他们。"

msgid "We must trap Dharma’Rashti, so that Ho’Rashti can get her and unite!"
msgstr "我们得挡住达玛拉什提，这样赫拉什提才能抓住她，然后重塑统一！"

msgid ""
"We shouldn’t accuse Rashti of Tashkar’s death. Being naïve is a "
"characteristic of the Abysmals. Luckily the true guilty party was defeated, "
"though we will never find out who he was."
msgstr ""
"我们不应该把塔什卡尔的死亡归咎于拉什提。天真是Abyss生物的本性。还好真正的罪犯"
"已经被制裁了，尽管我们估计再也没机会弄清楚他到底是谁了。"

msgid "We will see."
msgstr "走着瞧吧。"

msgid ""
"We will soon get surrounded! I’d better get to the entrance as fast as "
"possible."
msgstr "我们快要被包围了！我最好赶紧到入口区。"

msgid ""
"We won’t manage to join them. We will be left alone. This... is... the end."
msgstr "我们没法回去和他们会合了。我们会被困在这个世界里。这……就……结束了。"

msgid ""
"We? Oh, you mean the reaserch party led by our flying cartographer Aerius. "
"Well, he was on his own and his pride lost him. Do not blame us for his "
"selfish actions."
msgstr ""
"我们？你是说我们的地图测量员艾利乌斯的考察队吧。他的行为只代表他个人，而他的"
"自傲害死了他自己。别把他的自私行径算到我们头上。"

msgid "Welcome in Kharos, Mehir, descendant of our fathers."
msgstr "欢迎来到卡罗斯，麦希尔，我先祖的同裔。"

msgid ""
"Welcome to the Palace of Omniscience, Mehir. I must admit I am impressed. No "
"one from the surface has managed to go so far. You are the first."
msgstr ""
"欢迎来到全知神殿。我必须承认，你们给我留下了深刻的印象。地表上的来客还没人能"
"走这么远。你们是第一批。"

msgid ""
"Welcome, stranger. We thought you were the invaders. Your help is a matter "
"of life and death; we can’t defeat them alone."
msgstr ""
"欢迎，陌生人。我们还以为你们是入侵者呢。你们的来援真是雪中送炭，光靠我们自己"
"根本抵挡不住他们。"

msgid "Welcome. We are here to establish a new leader for Tar-Tabar."
msgstr "欢迎各位。我们今天在此任命Tar-Tabar的新任城主。"

msgid ""
"Well met, Dedylos. As it happened, I have fought this enemy before, and I "
"have valuable experience which may be very useful to us all."
msgstr ""
"很高兴见到你，德狄罗思。其实，我曾和这帮敌人战斗过，所以我的经验也许会对咱们"
"有用。"

msgid ""
"Well, it’s a pity, but now we have a bigger problem. Tar-Tabar has no "
"leader. The High Council must choose Tashkar’s successor as soon as possible "
"if we want to finish the circle in the given time."
msgstr ""
"是啊，这挺遗憾的，不过我们现在面临着一个更大的问题。Tar-Tabar没了领袖。高等议"
"会必须尽快选出一位塔什卡尔的继任者，这样我们才能按期完成圆环的建造。"

msgid ""
"We’d better run to this damn bunker before these monsters devour us all!"
msgstr "我们最好赶快逃进那个碉堡里，不然这群怪物得把我们全吃了。"

msgid ""
"We’d better stay inside the circle. I cannot leave my men behind. Abysmal "
"beings do not matter."
msgstr "我们最好待在这个圈里。我不能把我的人抛弃在这里。Abyss生物倒无所谓。"

msgid "We’re a bit too late."
msgstr "我们来迟了。"

msgid "We’re surrounded!"
msgstr "我们被包围了！"

msgid "We’re too late!"
msgstr "太迟了！"

msgid "We’re under attack!"
msgstr "我们被袭击了！"

msgid "We’ve awoken BATS!!!"
msgstr "我们惊醒了蝙蝠！！！"

msgid "We’ve... got... a problem."
msgstr "我们……有麻烦了。"

msgid "Wh...what?"
msgstr "啥？"

msgid "What a warm welcome for a return after a thousand years..."
msgstr "对于一场千年之后的回归，这天气真算个热烈的欢迎……"

msgid ""
"What amazing workmanship. I don’t understand how you were able to entrap "
"such a powerful entity in a tiny container as this one."
msgstr ""
"多么惊人的手艺。我不明白，你们是如何将这个如此强大的魔法生物装入这个这么小的"
"容器的。"

msgid ""
"What are the limits of that hated voice, whose mere sound tears the thickest "
"walls?!"
msgstr ""
"那些令人厌恶的声音里蕴藏着多么强大的魔力啊，最厚重的城墙竟然这么轻易瓦解了？"

msgid "What are you talking about?!"
msgstr "你在说什么？"

msgid "What did you say?!"
msgstr "你说什么？！"

msgid ""
"What do you mean? There is only an endless ocean west from here. You’re "
"probably talking about an island."
msgstr "你是什么意思？西方就是无尽之海了。难道你说的是一个岛？"

msgid "What do you want me to do?"
msgstr "你们想让我做什么？"

msgid "What happened?"
msgstr "发生了什么？"

msgid "What have you done?! It’s pulling us in!!!"
msgstr "你做了什么？它在把我们吸进去！！！"

msgid "What in the world is that?!"
msgstr "那到底是什么东西？"

msgid "What is the meaning of this?!"
msgstr "这是什么意思？"

msgid "What kind of horror is this?!"
msgstr "这到底是什么东西？"

msgid "What of Rashti? She’s half-good..."
msgstr "拉什提怎么办？她一半是好的……"

msgid "What the hell is that? A walking bonfire? DESTROY IT!!!"
msgstr "那是什么？会走动的营火？消灭它！！！"

msgid "What the..."
msgstr "什么……"

msgid "What was that?"
msgstr "那是什么？"

msgid "What was that?!"
msgstr "那是什么？"

msgid ""
"What would you say if I told you about people, who know how to send you to "
"this... how do you call it? Precipice?"
msgstr ""
"如果我对你说，还有其他人，能够将你们送到这个……什么世界来着……你会怎么想？"

msgid "What... is... THIS?"
msgstr "这是什么？"

msgid ""
"What? These are avatars of air! Who is that man, that even wind obeys his "
"orders?!"
msgstr "什么？这些是风之具象！那个人是谁，为何连风都要听从他的命令？"

msgid "What?! Me?!"
msgstr "什么？我？"

msgid ""
"What?! There is only a dead desert south of here! This must be the enemy "
"trying to go around the eastern defensive lines! Prepare troops! NOW!"
msgstr ""
"什么？那边只有一片死寂的沙漠才对。一定是想要绕过东部防线的敌人！赶快派人，"
"快！"

msgid "What?! You want me to dance or something?"
msgstr "什么？你们要我跳舞吗？"

msgid "Whatever happens, do not attack Rashti! This is an order!"
msgstr "不管发生了什么，不准对拉什提动手！这是命令！"

msgid "What’s going on?"
msgstr "发生了什么？"

msgid ""
"When Sharif heard about the attacks, he sent his deputy, Jaffar, with his "
"best troops. On Mehir’s request they brought the equipment needed for "
"cutting down the trees and workers begun clearing the path for the Great "
"Circle..."
msgstr ""
"当沙里夫听闻这次袭击时，他派遣了他的副官贾法尔和他最精锐的部队。根据麦希尔的"
"请求，他们带来了砍伐丛林所需的装备，并且工人们已经为建造圆环而清理道路。"

msgid ""
"When the Ancestors summoned first elementals — entities made of pure energy "
"-  they dreamed about creating a creature from a mix of all four known "
"elements. Unfortunately they failed and ended up with an unique amulet, "
"capable of transforming one element into another. This is one of the most "
"powerful relics made by the Ancestors.\n"
"The elemental unit can turn into another elemental\n"
"(use right-click on the unit to activate)"
msgstr ""
"先祖痴迷于由纯粹能量构成的元素生物。他们梦想着通过混合已知的四元素中，创造出"
"一个生命。不幸的是他们失败了。但是在这个过程中，他们创造出了这个项链，可以将"
"一种元素转化为另一种。这是先祖的最具魔力的遗物之一。\n"
"元素单位可以变形为其他元素\n"
"（右击单位已激活）"

msgid ""
"When the dust settled, Malib told everyone how it all started — “The "
"frightful army arrived just after dusk, from the northeast. I saw hundreds "
"of red lights being in fact their eyes. They never stopped. Walls were "
"literally crushed in front of them. After a few minutes the whole city "
"turned into burning rubble. The power of the witches decreased in time, but "
"the city was already under heavy attack. Luckily the portal was untouched, "
"so I sent a messenger to al-Kamija for help. A few minutes later you "
"appeared.”"
msgstr ""
"在一切结束以后，马里卜向所有人叙述了事件的开端——“令人生畏的军队在傍晚自西北而"
"来。我在黑暗中看见千百计红光，那是他们的眼睛。他们从不停止。城墙在他们面前粉"
"碎。几分钟之后，整座城市便化为了燃烧的废墟。女巫的力量衰退了，但是城市已经遭"
"受重创。幸运的是，传送门依旧完好，我得以向al-Kamija求援。几分钟之后你们久出现"
"了。”"

msgid "When you were told to deliver this?"
msgstr "你何时被派来传达这个信息的？"

msgid "Where is Tashkar? He should be here, but he is not. Answer me, now!"
msgstr "塔什卡尔在那里？他应该在这里，但他并不在。回答我，现在！"

msgid "Where is this bi..."
msgstr "这是哪……"

msgid "Who are they?! Rashti! Mehir! Save us!"
msgstr "他们是谁？拉什提！麦希尔！救救我们！"

msgid "Who are you?!"
msgstr "你是谁？！"

msgid "Who dares to stand in MY WAY?!"
msgstr "谁敢阻挡我？！"

msgid "Who is she?!"
msgstr "她是谁？"

msgid "Who were the invaders?"
msgstr "谁是入侵者？"

msgid "Who... who are you?"
msgstr "你……你是谁？"

msgid "Why are you telling me such details?! Move it, soldier!"
msgstr "告诉我这么多细节干什么？士兵们，赶紧给我上！"

msgid ""
"Woven of golden threads, inspired by Abyssal winds. Everyone who possesses "
"this ancient vehicle gains amazing speed and agility.\n"
"Speed increases by 50%\n"
"Negates zones of control (grants the skirmisher ability)"
msgstr ""
"由金丝织成，在深渊之风中获得魔力。驾驭这个上古飞毯的单位能够获得极大的速度和"
"敏捷加成。\n"
"速度提高50%。\n"
"不受ZoC的影响（游击）"

msgid "Wow, he’s fast. This is the end. You won’t get inside. Take him!"
msgstr "呼，他太快了。到此为止了，你别想进去。抓住他！"

msgid "Wow..."
msgstr "哇呜……"

msgid "YOU FOOL! YOU SERVE PEOPLE, INSTEAD OF SLAVING THEM. YOU’RE A PITY!!!"
msgstr "你才是傻瓜！你本可以奴役那些凡人，而你却在侍奉他们。真是可怜！"

msgid "Yes, sir!"
msgstr "是的，长官！"

msgid "Yes, sir! Follow me!"
msgstr "是的，长官！跟我来！"

msgid "Yes, sir?"
msgstr "是的，长官？"

msgid "Yes, the Guru will be very happy."
msgstr "是的，古鲁会很开心的。"

msgid "Yes."
msgstr "是的。"

msgid ""
"Yes. I know how to make it happen. Unfortunately, to open a passage to that "
"dimension, an enormous amount of energy is needed. It exceeds even our "
"capabilities... at least for now."
msgstr ""
"是的。我知道这事该如何实现。但是，不幸的是，为了打开这样一个传送门，我们需要"
"大量的能量。这就超出我们目前的能力范围了。"

msgid ""
"Yes. I ordered to find you. Sometimes fairy tales are true.\n"
"\n"
"Please, enter our city."
msgstr ""
"是的，是我下令来寻找你们。看来童话也不全是骗人的。\n"
"\n"
"来，请到我们的城市里来。"

msgid ""
"Yes. Let’s say it will be another challenge for us. Also the battery itself "
"will become an interesting subject for our archaeologists."
msgstr ""
"是的。我们可以把这当做下一个挑战。而且我们的考古学家们也会想要研究一下那块电"
"池。"

msgid ""
"Yes. Today we are serving a delicious kind of crab from the western cliffs "
"of Kharos. Kharosans call it ‘Holy Crab’. And indeed, its taste is simply "
"divine! You will adore it!"
msgstr ""
"是的。今天我们吃螃蟹。卡罗斯西海岸的特产。卡罗斯人把这叫做“神圣螃蟹”。不过确"
"实，这味道挺绝的。你肯定会喜欢的。"

msgid "Yes. Today you will leave this world forever and return to the Abyss."
msgstr "是的。今天你得离开这个世界，回到你的Abyss去了。"

msgid "Yes. We never sleep, we never cry; we never forget."
msgstr "是的。我们从不睡觉，我们从不哭泣，我们从不忘记。"

msgid ""
"Yes. When we refused to ‘go away’, he attacked our peaceful expedition. "
"Because we were not well prepared for a fight and he did not listen to us, "
"we decided to activate this gate. It sucked his whole squad in."
msgstr ""
"是的。当我们拒绝“滚走”的时候，他对我们和平的考察队发动了袭击。因为我们没有准"
"备好应付袭击，而他又听不进我们的话。我们只好启动了这扇门。他们 的整支队伍都被"
"吸进去了。"

msgid "You are nothing to me."
msgstr "在我眼里，你不过是个杂碎。"

msgid ""
"You are really strong. My time is over here but I think we will meet again. "
"Good luck, Summoner!"
msgstr "你很厉害。我得走了，但是我们会再见面的。祝你好运，召唤师！"

msgid "You are strong."
msgstr "你很强。"

msgid ""
"You ask for help. Our Guru knows how to help you. He is in this monumental "
"Palace of Omniscience, but first you must prove yourself worthy visiting him."
msgstr ""
"你来寻求帮助，而我们的古鲁知道如何帮助你。他就在全知神殿里，可你首先得证明自"
"己有去见他的资格。"

msgid "You belong to ME!"
msgstr "你属于我了！"

msgid ""
"You can always turn on/off some weather effects. To do that, right-click "
"anywhere on the map and choose which effects you want to disable/enable."
msgstr "你可以随时右击地图上的空白处，来开关天气效果。"

msgid "You can kill a being but..."
msgstr "你可以杀死一个魔法生物，但是..."

msgid ""
"You can level up your Grand Summoners to Summons Masters now.\n"
"\n"
"Your Neutral Summoners can summon Jinns now."
msgstr ""
"你现在可以将大召唤师升级为召唤宗师了。\n"
"\n"
"你的中立召唤师现在可以召唤神怪了。"

msgid ""
"You can try to stop us, but all your efforts will fail. We are the new "
"Destroyers. We know no retreat nor mercy."
msgstr ""
"你们可以试着阻挡，但是只会徒劳无功。我们是新的毁灭者，我们不知仁慈也从不退"
"缩。"

msgid ""
"You can use the giant circle you are standing on in order to recruit or "
"recall units."
msgstr "你可以使用大魔法阵来雇佣或召回单位"

msgid "You cannot..."
msgstr "你没法……"

msgid "You defend the town and I will try to prepare a counterattack."
msgstr "你来守城，我来准备反击。"

msgid "You didn’t ask, my liege."
msgstr "您又没问，殿下。"

msgid "You do not understand, human..."
msgstr "你不懂，凡人……"

msgid ""
"You don’t understand. The Abyss is the center of our lives. If the rest of "
"the Summoners move to it, they won’t return and I will be trapped in this "
"mortal world forever..."
msgstr ""
"你不明白。Abyss是我们生活的终极目标。如果其他召唤师成功到达了那边，他们就再也"
"没有理由回归这个凡间世界了。"

msgid ""
"You fool! She’s one of the ultimate beings! If she turns against us, "
"consequences will be catastrophic! You’d better advise me how we should "
"defeat that thing before it goes out of control!"
msgstr ""
"蠢货！她是终极造物之一！如果她决定叛乱了，那么结果将是灾难性的！你最好赶紧想"
"想这事在失控前还能如何弥补？"

msgid "You have arrived too early, Mehir."
msgstr "你来的太早了，麦希尔。"

msgid "You have decided."
msgstr "既然你决定了。"

msgid ""
"You may leave this place. The people outside will help you prepare for the "
"journey."
msgstr "你可以离开这里了。外面有人会帮你准备这次行程的。"

msgid ""
"You must be joking. Look at my army! They wanted to destroy but were ordered "
"to guard their masters. No more! I gave them an alternative! Now they... we "
"can be free and you cannot stop us!"
msgstr ""
"别开玩笑了。看看我的军队！它们渴望着破坏，但我们却被命令来护卫主人。到此为止"
"了！我给了它们选择！现在它们……我们自由了，你没法阻止我们！"

msgid "You really should go!"
msgstr "你真得走了！"

msgid "You see, you cannot kill us here — only slow us down."
msgstr "如你所见，你没法杀死我们——而只能迟滞我们。"

msgid "You see... you cannot get him back..."
msgstr "你看……你没法把他给弄回来……"

msgid ""
"You seem to be of dual personality. Your body is composed of two completely "
"opposing energies. And one of them is familiar to me - it thirsts for "
"blood..."
msgstr ""
"似乎你有双重的人格。你的身体由两种性质截然相反的能量构筑。我很熟悉其中一种——"
"它正渴求着鲜血……"

msgid "You want to withdraw, but where?"
msgstr "你想撤退，但是去哪里？"

msgid "You will never harm your master!"
msgstr "你别想伤害你的主人！"

msgid "You will never rescue them! NEVER!!! KNOCK THEM OFF!"
msgstr "你别想救出他们！永远别想！把他们扔下悬崖！"

msgid ""
"You will, as your army proved to be powerful enough. But there is a chance "
"you will encounter something more... terrifying. Believe me, this will not "
"be easy."
msgstr ""
"为什么不呢，既然你的军队已经证明了它的力量。但是也有可能你们会遭遇一些更可怕"
"的东西。相信我，这事不简单。"

msgid ""
"Your armies consist of humans, who are very easy to kill. We, contrariwise, "
"mainly use beings from the Abyss, which cannot be poisoned or eaten, which "
"seem to be the favorite tactics of your enemies. You’re lucky I’ve decided "
"to help you."
msgstr ""
"你们的军队里只有人类。而人类太脆弱易杀了。而我们则相反，主要使用Abyss的生物来"
"组建军队。这些生物不用吃饭也不会中毒，而用毒正好是你的这群敌人最喜爱的伎俩。"
"你们真该庆幸我们决定来帮助你们。"

msgid ""
"Your bravery is amazing. Maybe I will manage to send you some reinforcements."
msgstr "你真勇敢。也许我能给你派些增援。"

msgid "Your goodness is unmeasured! Thank you!"
msgstr "您太贤明了！不胜感激！"

msgid "Your kindness is unmeasured."
msgstr "您可真是慷慨。"

msgid "Your leader and his troops are behind this... circle."
msgstr "你们的领袖和他的军队在这个魔法阵后面。"

msgid ""
"Your ultimate circle acts like a moving keep. Use it to recruit or recall "
"units like in a normal keep."
msgstr "你的终极魔法环阵就如一个移动的要塞。你可以随时在身边雇佣和召唤。"

msgid ""
"You’d better hurry up before we get sucked into this... hell. And don’t get "
"yourself killed. If you die, we will lose the Abyss!"
msgstr ""
"你最好快点，免得我们都被吸进这个……鬼东西里。还有别把你自己给弄死了。如果你死"
"了，我们大家就都去不了Abyss了。"

msgid ""
"You’ll talk later; we have a job to do. Their leader is dead, but they "
"haven’t given up yet."
msgstr ""
"晚点再聊吧，我们得先把眼前的事给解决了。他们的主宰死了，但是他们还没放弃呢。"

msgid "You’re right..."
msgstr "有道理……"

msgid "al-Kamija"
msgstr "al-Kamija"

msgid "amulet^Leave it"
msgstr "不拾取"

msgid "amulet^Take it"
msgstr "拾取"

msgid "ancient cuirass"
msgstr "上古甲胄"

msgid "ancient scimitar"
msgstr "古代弯刀"

msgid "and now, KILL THE REST OF THEM!"
msgstr "那么现在，杀掉其他所有人！"

msgid "armor^Leave it"
msgstr "不拾取"

msgid "armor^Take it"
msgstr "装备"

msgid "cap of power"
msgstr "力量之帽"

msgid "cap^Leave it"
msgstr "不拾取"

msgid "cap^Take it"
msgstr "拾取"

msgid "carpet^Leave it"
msgstr "不拾取"

msgid "carpet^Take it"
msgstr "拾取"

msgid "circle of destruction"
msgstr "毁灭之环"

msgid "cloak^Leave it"
msgstr "不拾取"

msgid "cloak^Take it"
msgstr "拾取"

msgid "collar"
msgstr "项圈"

msgid "collar^Leave it"
msgstr "不拾取"

msgid "collar^Take it"
msgstr "拾取"

msgid "damaging aura"
msgstr "致伤光环"

msgid "divine spear"
msgstr "神圣之矛"

msgid "eye of Abyss"
msgstr "Abyss之眼"

msgid "iceball"
msgstr "冰球"

msgid "incantation of power"
msgstr "魔咒"

msgid "inferno8 presents"
msgstr "inferno8 出品"

msgid "magical scimitar"
msgstr "魔法弯刀"

msgid "metamorph"
msgstr "转化"

msgid "pssst!"
msgstr "pssst！"

msgid "scimitar"
msgstr "弯刀"

msgid "scimitar^Leave it"
msgstr "离开"

msgid "scimitar^Take it"
msgstr "拾取"

msgid "scroll"
msgstr "卷轴"

msgid "slowing aura"
msgstr "迟滞光环"

msgid "spear^Leave it"
msgstr "不拾取"

msgid "spear^Take it"
msgstr "拾取"

msgid "team_name^Aerius"
msgstr "艾利乌斯"

msgid "team_name^Army of Mag-Magar"
msgstr "Mag-Magar军队"

msgid "team_name^Army of Sud-Affar"
msgstr "Sud-Affar军队"

msgid "team_name^Barbarians"
msgstr "野蛮人"

msgid "team_name^Dedylos"
msgstr "德狄罗思"

msgid "team_name^DharmaRashti"
msgstr "达玛拉什提"

msgid "team_name^Enemy"
msgstr "敌人"

msgid "team_name^Enlightened Ones"
msgstr "神启之人"

msgid "team_name^Expedition"
msgstr "远征队"

msgid "team_name^Guardians"
msgstr "守护者"

msgid "team_name^Highest Council"
msgstr "高等议会"

msgid "team_name^HoRashti"
msgstr "赫拉什提"

msgid "team_name^Hydras"
msgstr "三头蛇"

msgid "team_name^Invaders"
msgstr "入侵者"

msgid "team_name^Kharos"
msgstr "卡罗斯"

msgid "team_name^Lizards"
msgstr "蜥蜴人"

msgid "team_name^Mage"
msgstr "法师"

msgid "team_name^Mages"
msgstr "法师"

msgid "team_name^Magi"
msgstr "法师"

msgid "team_name^Master of Battle"
msgstr "军团主宰"

msgid "team_name^Master of Darkness"
msgstr "黑暗主宰"

msgid "team_name^Master of Fire"
msgstr "火焰大师"

msgid "team_name^Master of War"
msgstr "战争主宰"

msgid "team_name^Master of Water"
msgstr "活水大师"

msgid "team_name^Mehir"
msgstr "麦希尔"

msgid "team_name^Post"
msgstr "哨所"

msgid "team_name^Rashti"
msgstr "拉什提"

msgid "team_name^Reficul"
msgstr "雷飞库尔"

msgid "team_name^Unknown"
msgstr "未知"

msgid "team_name^Unknown 1"
msgstr "未知1"

msgid "team_name^Unknown 2"
msgstr "未知2"

msgid "team_name^Unknown 3"
msgstr "未知3"

msgid "ultimate circle"
msgstr "终极环阵"
